{"config":{"lang":["en"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"PBE_25.2_8003_II","text":"<ul> <li> <p> PBE_25.2_8003_II</p> <p>Ant\u00f4nio Jos\u00e9 Vieira, Fabio Henrique Vasconcellos, Rafael Paraquett</p> <p> Reposit\u00f3rio</p> </li> </ul>"},{"location":"Construcao/","title":"Constru\u00e7\u00e3o","text":"<p>Objetivo: Construir o sistema com base na arquitetura definida.</p>"},{"location":"Construcao/#principais-atividades","title":"Principais atividades","text":"<ul> <li> <p>Desenvolver os componentes e funcionalidades do sistema.</p> </li> <li> <p>Realizar testes de integra\u00e7\u00e3o e sistema.</p> </li> <li> <p>Itera\u00e7\u00f5es para entregar vers\u00f5es parciais e funcionais do software.</p> </li> <li> <p>Produto principal: Software em funcionamento, pronto para ser entregue.</p> </li> </ul>"},{"location":"Construcao/codespace/","title":"Constru\u00e7\u00e3o","text":"<p>Objetivo: Construir o sistema com base na arquitetura definida.</p>"},{"location":"Construcao/codespace/#principais-atividades","title":"Principais atividades","text":"<ul> <li> <p>Desenvolver os componentes e funcionalidades do sistema.</p> </li> <li> <p>Realizar testes de integra\u00e7\u00e3o e sistema.</p> </li> <li> <p>Itera\u00e7\u00f5es para entregar vers\u00f5es parciais e funcionais do software.</p> </li> <li> <p>Produto principal: Software em funcionamento, pronto para ser entregue.</p> </li> </ul>"},{"location":"Construcao/git_issues/","title":"Constru\u00e7\u00e3o","text":"<p>Objetivo: Construir o sistema com base na arquitetura definida.</p>"},{"location":"Construcao/git_issues/#principais-atividades","title":"Principais atividades","text":"<ul> <li> <p>Desenvolver os componentes e funcionalidades do sistema.</p> </li> <li> <p>Realizar testes de integra\u00e7\u00e3o e sistema.</p> </li> <li> <p>Itera\u00e7\u00f5es para entregar vers\u00f5es parciais e funcionais do software.</p> </li> <li> <p>Produto principal: Software em funcionamento, pronto para ser entregue.</p> </li> </ul>"},{"location":"Construcao/github_projects/","title":"Constru\u00e7\u00e3o","text":"<p>Objetivo: Construir o sistema com base na arquitetura definida.</p>"},{"location":"Construcao/github_projects/#principais-atividades","title":"Principais atividades","text":"<ul> <li> <p>Desenvolver os componentes e funcionalidades do sistema.</p> </li> <li> <p>Realizar testes de integra\u00e7\u00e3o e sistema.</p> </li> <li> <p>Itera\u00e7\u00f5es para entregar vers\u00f5es parciais e funcionais do software.</p> </li> <li> <p>Produto principal: Software em funcionamento, pronto para ser entregue.</p> </li> </ul>"},{"location":"Elaboracao/","title":"Elabora\u00e7\u00e3o","text":"<p>Objetivo: Refinar os requisitos, resolver os riscos cr\u00edticos e definir a arquitetura base.</p>"},{"location":"Elaboracao/#principais-atividades","title":"Principais atividades:","text":"<p>Detalhar os requisitos mais importantes.</p> <p>Desenvolver uma arquitetura de software robusta.</p> <p>Criar prot\u00f3tipos ou provas de conceito.</p> <p>Planejar as pr\u00f3ximas fases com mais precis\u00e3o.</p> <p>Produto principal: Arquitetura validada e plano de desenvolvimento para a fase de constru\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"Elaboracao/Exemplo%20Biblioteca%20Digital/","title":"Exemplo Biblioteca Digital","text":""},{"location":"Elaboracao/Exemplo%20Biblioteca%20Digital/#problema-de-modelagem","title":"Problema de Modelagem","text":"<p>Voc\u00ea foi contratado para desenvolver um sistema para gerenciar uma biblioteca de livros digitais. O sistema permitir\u00e1 que os usu\u00e1rios fa\u00e7am login, procurem livros, reservem livros, e baixem c\u00f3pias para leitura offline. A biblioteca tamb\u00e9m oferece assinatura premium, onde os usu\u00e1rios podem acessar livros exclusivos e ganhar vantagens especiais, como reservas antecipadas e downloads ilimitados.</p>"},{"location":"Elaboracao/Exemplo%20Biblioteca%20Digital/#caso-de-uso","title":"Caso de Uso","text":""},{"location":"Elaboracao/Exemplo%20Biblioteca%20Digital/#titulo-usuario-reserva-um-livro","title":"T\u00edtulo: Usu\u00e1rio Reserva um Livro","text":"<ol> <li>Ator Principal: Usu\u00e1rio autenticado</li> <li>Atores Secund\u00e1rios: Sistema de pagamento (para verifica\u00e7\u00e3o de status de assinatura)</li> <li>Pr\u00e9-condi\u00e7\u00f5es:</li> <li>O usu\u00e1rio deve estar autenticado.</li> <li>O livro desejado deve estar dispon\u00edvel para reserva.</li> <li>Fluxo Principal:</li> <li>O usu\u00e1rio navega na biblioteca e seleciona um livro dispon\u00edvel.</li> <li>O sistema verifica se o usu\u00e1rio \u00e9 um assinante premium.<ul> <li>Se sim, permite a reserva imediata.</li> <li>Se n\u00e3o, verifica se o n\u00famero de reservas permitidas n\u00e3o foi excedido.</li> </ul> </li> <li>O sistema realiza a reserva do livro e informa o prazo m\u00e1ximo para retirada.</li> <li>O sistema atualiza o status do livro como \"Reservado\" e o associa ao usu\u00e1rio.</li> <li>Fluxos Alternativos:</li> <li>Se o livro n\u00e3o estiver dispon\u00edvel para reserva, o sistema informa ao usu\u00e1rio que o livro est\u00e1 indispon\u00edvel.</li> <li>Se o usu\u00e1rio excedeu o limite de reservas, o sistema informa que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel realizar mais reservas.</li> <li>P\u00f3s-condi\u00e7\u00f5es:</li> <li>O livro \u00e9 reservado com sucesso e o status \u00e9 atualizado.</li> <li>O usu\u00e1rio \u00e9 notificado do prazo para retirar o livro.</li> </ol>"},{"location":"Elaboracao/Exemplo%20Biblioteca%20Digital/#pontos-para-modelagem","title":"Pontos para Modelagem","text":"<p>A partir deste caso de uso, voc\u00ea pode definir os seguintes objetos e suas intera\u00e7\u00f5es:</p> <ol> <li>Usu\u00e1rio:</li> <li>Atributos: nome, email, status de assinatura, n\u00famero de reservas.</li> <li> <p>M\u00e9todos: autenticar(), reservarLivro(), cancelarReserva().</p> </li> <li> <p>Livro:</p> </li> <li>Atributos: t\u00edtulo, autor, status (dispon\u00edvel, reservado, indispon\u00edvel), prazo de retirada.</li> <li> <p>M\u00e9todos: verificarDisponibilidade(), reservar(), liberarReserva().</p> </li> <li> <p>Biblioteca:</p> </li> <li>Atributos: cat\u00e1logo de livros, usu\u00e1rios cadastrados.</li> <li> <p>M\u00e9todos: buscarLivro(), registrarReserva(), verificarLimiteReservas().</p> </li> <li> <p>Assinatura:</p> </li> <li>Atributos: tipo (premium, b\u00e1sico), limite de reservas.</li> <li>M\u00e9todos: verificarBenef\u00edcios().</li> </ol> <p>Esse cen\u00e1rio pode ser expandido com novos casos de uso, como o gerenciamento de downloads ou renova\u00e7\u00e3o de assinaturas.</p>"},{"location":"Elaboracao/casos_de_uso/","title":"Diagrama de Casos de Uso","text":""},{"location":"Elaboracao/casos_de_uso/#casos-de-uso","title":"Casos de Uso","text":""},{"location":"Elaboracao/casos_de_uso/#descricao","title":"Descri\u00e7\u00e3o:","text":"<ul> <li> <p>Contas</p> <ul> <li>Cria\u00e7\u00e3o</li> <li>Entrada</li> <li>Altera\u00e7\u00e3o</li> <li>Recuperar Senha</li> <li>Exclus\u00e3o L\u00f3gica</li> <li>Visualiza\u00e7\u00e3o</li> </ul> </li> <li> <p>Perfis</p> <ul> <li>Edi\u00e7\u00e3o</li> <li>Pesquisar</li> <li>Visualiza\u00e7\u00e3o</li> <li>Seguir/Deixar de Seguir</li> </ul> </li> <li> <p>Postagens (P\u00fablico)       </p> <ul> <li>Cria\u00e7\u00e3o</li> <li>Exclus\u00e3o</li> <li>Intera\u00e7\u00e3o</li> <li>Visualiza\u00e7\u00e3o</li> </ul> </li> <li> <p>Mensagens (Privado)</p> <ul> <li>Cria\u00e7\u00e3o</li> <li>Exclus\u00e3o</li> <li>Visualiza\u00e7\u00e3o</li> </ul> </li> <li> <p>Galerias</p> <ul> <li>Albuns</li> </ul> </li> <li>Blogs</li> <li>Grupos</li> </ul>"},{"location":"Elaboracao/casos_de_uso/#criacao-de-uma-conta-no-sistema","title":"Cria\u00e7\u00e3o de uma conta no sistema","text":"<ul> <li> <p>Atores:</p> <ul> <li>Usu\u00e1rio</li> <li>Sistema</li> </ul> </li> <li> <p>Pr\u00e9-Condi\u00e7\u00f5es:</p> <ul> <li>Nenhuma</li> </ul> </li> <li> <p>Fluxo B\u00e1sico:</p> <ol> <li>Usu\u00e1rio fornece e-mail, senha e confirma\u00e7\u00f5es</li> <li>Dados do Usu\u00e1rio s\u00e3o validados pelo Sistema</li> <li>Dados do Usu\u00e1rio s\u00e3o encriptados pelo Sistema</li> <li>Dados do Usu\u00e1rio s\u00e3o persistidos pelo Sistema</li> <li>Sistema gera um link com prazo de expira\u00e7\u00e3o</li> <li>Sistema envia e-mail de verifica\u00e7\u00e3o, com o link, para o Usu\u00e1rio</li> <li>Usu\u00e1rio confirma o e-mail antes do link expirar</li> <li>Sistema confirma que o Cadastro do Usu\u00e1rio foi realizado com sucesso</li> <li>Sistema redireciona o Usu\u00e1rio para a p\u00e1gina de Entrada</li> </ol> </li> <li> <p>Fluxos Alternativos:</p> <ul> <li>2a. E-mail do Usu\u00e1rio \u00e9 inv\u00e1lido     2a1. Sistema exibe mensagem de erro</li> <li>2b. Senha do Usu\u00e1rio n\u00e3o respeita regras de seguran\u00e7a<ul> <li>2b1. Sistema exibe mensagem de erro</li> </ul> </li> <li>3a. Usu\u00e1rio tenta confirmar o e-mail depois de o link expirar<ul> <li>3a1. Sistema sugere que o Usu\u00e1rio realize um novo Cadastro</li> </ul> </li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"Elaboracao/casos_de_uso/#entrada-do-usuario-no-sistema","title":"Entrada do usu\u00e1rio no sistema","text":"<ul> <li> <p>Atores:</p> <ul> <li>Usu\u00e1rio</li> <li>Sistema</li> </ul> </li> <li> <p>Pr\u00e9-Condi\u00e7\u00f5es:     Usu\u00e1rio deve estar cadastrado</p> </li> <li> <p>Fluxo B\u00e1sico:</p> <ul> <li> <ol> <li>Usu\u00e1rio fornece e-mail e senha</li> </ol> </li> <li> <ol> <li>Sistema autentica o Usu\u00e1rio</li> </ol> </li> <li> <ol> <li>Sistema redireciona o Usu\u00e1rio para a p\u00e1gina inicial</li> </ol> </li> </ul> </li> <li> <p>Fluxos Alternativos:</p> <ul> <li>2a. Dados do Usu\u00e1rio Inv\u00e1lidos<ul> <li>2a1. Sistema exibe mensagem de erro</li> </ul> </li> <li>3a. Primeio acesso do Usu\u00e1rio<ul> <li>3a1. Sistema redireciona o Usu\u00e1rio para a p\u00e1gina de edi\u00e7\u00e3o de perfil</li> </ul> </li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"Elaboracao/das/","title":"Documento de Arquitetura de Software (DAS)","text":""},{"location":"Elaboracao/das/#nome-do-projeto","title":"\"Nome do Projeto\"","text":""},{"location":"Elaboracao/das/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"Elaboracao/das/#proposta","title":"Proposta","text":"<p> Este documento apresenta uma vis\u00e3o geral da arquitetura do sistema, utilizando diferentes vis\u00f5es arquiteturais para destacar diferentes aspectos do sistema. \u00c9 utilizado para capturar as decis\u00f5es arquiteturais significativas que fizeram parte do sistema. </p>"},{"location":"Elaboracao/das/#escopo","title":"Escopo","text":"<p> A aplica\u00e7\u00e3o \"XXXX\" tem o objetivo fornecer... </p>"},{"location":"Elaboracao/das/#definicoes-acronimos-e-abreviacoes","title":"Defini\u00e7\u00f5es, Acr\u00f4nimos e Abrevia\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>MVC -</li> <li>MVT -</li> <li>SIGLA PARA O APP - Nome do Aplicativo</li> </ul>"},{"location":"Elaboracao/das/#visao-geral","title":"Vis\u00e3o Geral","text":"<p> O Documento de Arquitetura de Software (DAS) trata-se de uma vis\u00e3o geral de toda a arquitetura do sistema, observando diferentes aspectos do mesmo. Neste documento ser\u00e3o abordadas as seguintes vis\u00f5es da aplica\u00e7\u00e3o TCM: </p> <ul> <li>Caso de Uso;</li> <li>L\u00f3gica;</li> <li>Implanta\u00e7\u00e3o;</li> <li>Implementa\u00e7\u00e3o;</li> <li>Dados;</li> </ul>"},{"location":"Elaboracao/das/#representacao-arquitetural","title":"Representa\u00e7\u00e3o Arquitetural","text":""},{"location":"Elaboracao/das/#cliente-servidor","title":"Cliente-Servidor","text":"<p> Cliente-Servidor \u00e9 um modelo de arquitetura... </p> <p>Cliente (Frontend):</p> <ul> <li>View: Consiste.....</li> </ul> <p>Servidor (Backend):</p> <ul> <li>Controller: faz a conex\u00e3o entre as camadas...</li> <li>Service: Respons\u00e1vel pela l\u00f3gica...</li> <li>Model: Respons\u00e1vel pela persist\u00eancia...</li> </ul>"},{"location":"Elaboracao/das/#objetivos-de-arquitetura-e-restricoes","title":"Objetivos de Arquitetura e Restri\u00e7\u00f5es","text":""},{"location":"Elaboracao/das/#objetivos","title":"Objetivos","text":"<p> Seguran\u00e7a:    - Persist\u00eancia:    -  Privacidade:    - Middlewares: Foi usado middlewares... Desempenho:    Requisi\u00e7\u00f5es... Reusabilidade:    Componentes no Frontend... </p>"},{"location":"Elaboracao/das/#restricoes","title":"Restri\u00e7\u00f5es","text":"<p> Tamanho da tela:...  Portabilidade:...  | IE | Edge  | Firefox | Chrome | Safari | Googlebot | | -- | ----- | ------- | ------ | ------ | --------- | | 11 | &gt;= 14 | &gt;= 52   | &gt;= 49  | &gt;= 10  | Sim       |  Servi\u00e7os: Os servi\u00e7os oferecidos....  Acesso a internet: A aplica\u00e7\u00e3o est\u00e1 limitada apenas a conex\u00e3o com internet  </p>"},{"location":"Elaboracao/das/#ferramentas-utilizadas","title":"Ferramentas Utilizadas","text":"<ul> <li>XXX: Ambiente de execu\u00e7\u00e3o...</li> <li>XXXX: Linguagem de programa\u00e7\u00e3o...   Typescript: XXXX</li> <li>XXXX: XXXX</li> <li>XXX: XXXX</li> <li>XXXX: XXXX</li> <li>XXXX: XXXX</li> <li>XXXX: XXXX</li> <li>XXXXX: XXXX.</li> </ul>"},{"location":"Elaboracao/das/#visao-de-caso-de-uso","title":"Vis\u00e3o de Caso de Uso","text":"<p> O primeiro caso de uso descreve a a\u00e7\u00e3o... </p> <p></p> <p></p>"},{"location":"Elaboracao/das/#visao-logica","title":"Vis\u00e3o L\u00f3gica","text":""},{"location":"Elaboracao/das/#visao-de-implantacao","title":"Vis\u00e3o de Implanta\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"Elaboracao/das/#visao-de-implementacao","title":"Vis\u00e3o de Implementa\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"Elaboracao/das/#visao-geral_1","title":"Vis\u00e3o Geral","text":""},{"location":"Elaboracao/das/#visao-de-dados","title":"Vis\u00e3o de Dados","text":""},{"location":"Elaboracao/das/#modelo-entidade-relacionamento-mer","title":"Modelo Entidade Relacionamento (MER)","text":""},{"location":"Elaboracao/das/#entidades-e-relacionamentos","title":"Entidades e Relacionamentos:","text":""},{"location":"Elaboracao/das/#diagrama-entidade-relacionamento-der","title":"Diagrama Entidade Relacionamento (DER)","text":""},{"location":"Elaboracao/das/#tamanho-e-desempenho","title":"Tamanho e Desempenho","text":""},{"location":"Elaboracao/das/#qualidade","title":"Qualidade","text":""},{"location":"Elaboracao/das/#referencias-bibliograficas","title":"Refer\u00eancias Bibliogr\u00e1ficas","text":""},{"location":"Elaboracao/das/#historico-de-versao","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00e3o","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 08/11/2020 1.0 Criada estrutura b\u00e1sica do documento xxx xxx, xxx xx, xxx xx, xxx xxx e xxx xxxx 15/11/2020 1.1 Representa\u00e7\u00e3o arquitetural e objetivos e restri\u00e7\u00f5es arquiteturais. Autores 19/11/2020 1.2 Adi\u00e7\u00e3o dos diagramas, vis\u00f5es, tamanho e desempenho e qualidade Autores 20/11/2020 1.3 Adi\u00e7\u00e3o da descri\u00e7\u00e3o de MER e DER Autores 20/11/2020 1.4 Adi\u00e7\u00e3o do t\u00f3pico de qualidade Autores 20/11/2020 1.5 Revis\u00e3o Autores"},{"location":"Elaboracao/diagrama_de_classes/","title":"Diagrama de Casos de Uso","text":""},{"location":"Elaboracao/diagrama_de_classes/#casos-de-uso","title":"Casos de Uso","text":""},{"location":"Elaboracao/diagrama_de_classes/#descricao","title":"Descri\u00e7\u00e3o:","text":"<ul> <li> <p>Contas</p> <ul> <li>Cria\u00e7\u00e3o</li> <li>Entrada</li> <li>Altera\u00e7\u00e3o</li> <li>Recuperar Senha</li> <li>Exclus\u00e3o L\u00f3gica</li> <li>Visualiza\u00e7\u00e3o</li> </ul> </li> <li> <p>Perfis</p> <ul> <li>Edi\u00e7\u00e3o</li> <li>Pesquisar</li> <li>Visualiza\u00e7\u00e3o</li> <li>Seguir/Deixar de Seguir</li> </ul> </li> <li> <p>Postagens (P\u00fablico)       </p> <ul> <li>Cria\u00e7\u00e3o</li> <li>Exclus\u00e3o</li> <li>Intera\u00e7\u00e3o</li> <li>Visualiza\u00e7\u00e3o</li> </ul> </li> <li> <p>Mensagens (Privado)</p> <ul> <li>Cria\u00e7\u00e3o</li> <li>Exclus\u00e3o</li> <li>Visualiza\u00e7\u00e3o</li> </ul> </li> <li> <p>Galerias</p> <ul> <li>Albuns</li> </ul> </li> <li>Blogs</li> <li>Grupos</li> </ul>"},{"location":"Elaboracao/diagrama_de_classes/#criacao-de-uma-conta-no-sistema","title":"Cria\u00e7\u00e3o de uma conta no sistema","text":"<ul> <li> <p>Atores:</p> <ul> <li>Usu\u00e1rio</li> <li>Sistema</li> </ul> </li> <li> <p>Pr\u00e9-Condi\u00e7\u00f5es:</p> <ul> <li>Nenhuma</li> </ul> </li> <li> <p>Fluxo B\u00e1sico:</p> <ol> <li>Usu\u00e1rio fornece e-mail, senha e confirma\u00e7\u00f5es</li> <li>Dados do Usu\u00e1rio s\u00e3o validados pelo Sistema</li> <li>Dados do Usu\u00e1rio s\u00e3o encriptados pelo Sistema</li> <li>Dados do Usu\u00e1rio s\u00e3o persistidos pelo Sistema</li> <li>Sistema gera um link com prazo de expira\u00e7\u00e3o</li> <li>Sistema envia e-mail de verifica\u00e7\u00e3o, com o link, para o Usu\u00e1rio</li> <li>Usu\u00e1rio confirma o e-mail antes do link expirar</li> <li>Sistema confirma que o Cadastro do Usu\u00e1rio foi realizado com sucesso</li> <li>Sistema redireciona o Usu\u00e1rio para a p\u00e1gina de Entrada</li> </ol> </li> <li> <p>Fluxos Alternativos:</p> <ul> <li>2a. E-mail do Usu\u00e1rio \u00e9 inv\u00e1lido     2a1. Sistema exibe mensagem de erro</li> <li>2b. Senha do Usu\u00e1rio n\u00e3o respeita regras de seguran\u00e7a<ul> <li>2b1. Sistema exibe mensagem de erro</li> </ul> </li> <li>3a. Usu\u00e1rio tenta confirmar o e-mail depois de o link expirar<ul> <li>3a1. Sistema sugere que o Usu\u00e1rio realize um novo Cadastro</li> </ul> </li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"Elaboracao/diagrama_de_classes/#entrada-do-usuario-no-sistema","title":"Entrada do usu\u00e1rio no sistema","text":"<ul> <li> <p>Atores:</p> <ul> <li>Usu\u00e1rio</li> <li>Sistema</li> </ul> </li> <li> <p>Pr\u00e9-Condi\u00e7\u00f5es:     Usu\u00e1rio deve estar cadastrado</p> </li> <li> <p>Fluxo B\u00e1sico:</p> <ul> <li> <ol> <li>Usu\u00e1rio fornece e-mail e senha</li> </ol> </li> <li> <ol> <li>Sistema autentica o Usu\u00e1rio</li> </ol> </li> <li> <ol> <li>Sistema redireciona o Usu\u00e1rio para a p\u00e1gina inicial</li> </ol> </li> </ul> </li> <li> <p>Fluxos Alternativos:</p> <ul> <li>2a. Dados do Usu\u00e1rio Inv\u00e1lidos<ul> <li>2a1. Sistema exibe mensagem de erro</li> </ul> </li> <li>3a. Primeio acesso do Usu\u00e1rio<ul> <li>3a1. Sistema redireciona o Usu\u00e1rio para a p\u00e1gina de edi\u00e7\u00e3o de perfil</li> </ul> </li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"Elaboracao/diagrama_de_sequencia/","title":"Diagrama de Casos de Uso","text":""},{"location":"Elaboracao/diagrama_de_sequencia/#casos-de-uso","title":"Casos de Uso","text":""},{"location":"Elaboracao/diagrama_de_sequencia/#descricao","title":"Descri\u00e7\u00e3o:","text":"<ul> <li> <p>Contas</p> <ul> <li>Cria\u00e7\u00e3o</li> <li>Entrada</li> <li>Altera\u00e7\u00e3o</li> <li>Recuperar Senha</li> <li>Exclus\u00e3o L\u00f3gica</li> <li>Visualiza\u00e7\u00e3o</li> </ul> </li> <li> <p>Perfis</p> <ul> <li>Edi\u00e7\u00e3o</li> <li>Pesquisar</li> <li>Visualiza\u00e7\u00e3o</li> <li>Seguir/Deixar de Seguir</li> </ul> </li> <li> <p>Postagens (P\u00fablico)       </p> <ul> <li>Cria\u00e7\u00e3o</li> <li>Exclus\u00e3o</li> <li>Intera\u00e7\u00e3o</li> <li>Visualiza\u00e7\u00e3o</li> </ul> </li> <li> <p>Mensagens (Privado)</p> <ul> <li>Cria\u00e7\u00e3o</li> <li>Exclus\u00e3o</li> <li>Visualiza\u00e7\u00e3o</li> </ul> </li> <li> <p>Galerias</p> <ul> <li>Albuns</li> </ul> </li> <li>Blogs</li> <li>Grupos</li> </ul>"},{"location":"Elaboracao/diagrama_de_sequencia/#criacao-de-uma-conta-no-sistema","title":"Cria\u00e7\u00e3o de uma conta no sistema","text":"<ul> <li> <p>Atores:</p> <ul> <li>Usu\u00e1rio</li> <li>Sistema</li> </ul> </li> <li> <p>Pr\u00e9-Condi\u00e7\u00f5es:</p> <ul> <li>Nenhuma</li> </ul> </li> <li> <p>Fluxo B\u00e1sico:</p> <ol> <li>Usu\u00e1rio fornece e-mail, senha e confirma\u00e7\u00f5es</li> <li>Dados do Usu\u00e1rio s\u00e3o validados pelo Sistema</li> <li>Dados do Usu\u00e1rio s\u00e3o encriptados pelo Sistema</li> <li>Dados do Usu\u00e1rio s\u00e3o persistidos pelo Sistema</li> <li>Sistema gera um link com prazo de expira\u00e7\u00e3o</li> <li>Sistema envia e-mail de verifica\u00e7\u00e3o, com o link, para o Usu\u00e1rio</li> <li>Usu\u00e1rio confirma o e-mail antes do link expirar</li> <li>Sistema confirma que o Cadastro do Usu\u00e1rio foi realizado com sucesso</li> <li>Sistema redireciona o Usu\u00e1rio para a p\u00e1gina de Entrada</li> </ol> </li> <li> <p>Fluxos Alternativos:</p> <ul> <li>2a. E-mail do Usu\u00e1rio \u00e9 inv\u00e1lido     2a1. Sistema exibe mensagem de erro</li> <li>2b. Senha do Usu\u00e1rio n\u00e3o respeita regras de seguran\u00e7a<ul> <li>2b1. Sistema exibe mensagem de erro</li> </ul> </li> <li>3a. Usu\u00e1rio tenta confirmar o e-mail depois de o link expirar<ul> <li>3a1. Sistema sugere que o Usu\u00e1rio realize um novo Cadastro</li> </ul> </li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"Elaboracao/diagrama_de_sequencia/#entrada-do-usuario-no-sistema","title":"Entrada do usu\u00e1rio no sistema","text":"<ul> <li> <p>Atores:</p> <ul> <li>Usu\u00e1rio</li> <li>Sistema</li> </ul> </li> <li> <p>Pr\u00e9-Condi\u00e7\u00f5es:     Usu\u00e1rio deve estar cadastrado</p> </li> <li> <p>Fluxo B\u00e1sico:</p> <ul> <li> <ol> <li>Usu\u00e1rio fornece e-mail e senha</li> </ol> </li> <li> <ol> <li>Sistema autentica o Usu\u00e1rio</li> </ol> </li> <li> <ol> <li>Sistema redireciona o Usu\u00e1rio para a p\u00e1gina inicial</li> </ol> </li> </ul> </li> <li> <p>Fluxos Alternativos:</p> <ul> <li>2a. Dados do Usu\u00e1rio Inv\u00e1lidos<ul> <li>2a1. Sistema exibe mensagem de erro</li> </ul> </li> <li>3a. Primeio acesso do Usu\u00e1rio<ul> <li>3a1. Sistema redireciona o Usu\u00e1rio para a p\u00e1gina de edi\u00e7\u00e3o de perfil</li> </ul> </li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"Elaboracao/prototipo_alta_fidelidade/","title":"Diagrama de Casos de Uso","text":""},{"location":"Elaboracao/prototipo_alta_fidelidade/#casos-de-uso","title":"Casos de Uso","text":""},{"location":"Elaboracao/prototipo_alta_fidelidade/#descricao","title":"Descri\u00e7\u00e3o:","text":"<ul> <li> <p>Contas</p> <ul> <li>Cria\u00e7\u00e3o</li> <li>Entrada</li> <li>Altera\u00e7\u00e3o</li> <li>Recuperar Senha</li> <li>Exclus\u00e3o L\u00f3gica</li> <li>Visualiza\u00e7\u00e3o</li> </ul> </li> <li> <p>Perfis</p> <ul> <li>Edi\u00e7\u00e3o</li> <li>Pesquisar</li> <li>Visualiza\u00e7\u00e3o</li> <li>Seguir/Deixar de Seguir</li> </ul> </li> <li> <p>Postagens (P\u00fablico)       </p> <ul> <li>Cria\u00e7\u00e3o</li> <li>Exclus\u00e3o</li> <li>Intera\u00e7\u00e3o</li> <li>Visualiza\u00e7\u00e3o</li> </ul> </li> <li> <p>Mensagens (Privado)</p> <ul> <li>Cria\u00e7\u00e3o</li> <li>Exclus\u00e3o</li> <li>Visualiza\u00e7\u00e3o</li> </ul> </li> <li> <p>Galerias</p> <ul> <li>Albuns</li> </ul> </li> <li>Blogs</li> <li>Grupos</li> </ul>"},{"location":"Elaboracao/prototipo_alta_fidelidade/#criacao-de-uma-conta-no-sistema","title":"Cria\u00e7\u00e3o de uma conta no sistema","text":"<ul> <li> <p>Atores:</p> <ul> <li>Usu\u00e1rio</li> <li>Sistema</li> </ul> </li> <li> <p>Pr\u00e9-Condi\u00e7\u00f5es:</p> <ul> <li>Nenhuma</li> </ul> </li> <li> <p>Fluxo B\u00e1sico:</p> <ol> <li>Usu\u00e1rio fornece e-mail, senha e confirma\u00e7\u00f5es</li> <li>Dados do Usu\u00e1rio s\u00e3o validados pelo Sistema</li> <li>Dados do Usu\u00e1rio s\u00e3o encriptados pelo Sistema</li> <li>Dados do Usu\u00e1rio s\u00e3o persistidos pelo Sistema</li> <li>Sistema gera um link com prazo de expira\u00e7\u00e3o</li> <li>Sistema envia e-mail de verifica\u00e7\u00e3o, com o link, para o Usu\u00e1rio</li> <li>Usu\u00e1rio confirma o e-mail antes do link expirar</li> <li>Sistema confirma que o Cadastro do Usu\u00e1rio foi realizado com sucesso</li> <li>Sistema redireciona o Usu\u00e1rio para a p\u00e1gina de Entrada</li> </ol> </li> <li> <p>Fluxos Alternativos:</p> <ul> <li>2a. E-mail do Usu\u00e1rio \u00e9 inv\u00e1lido     2a1. Sistema exibe mensagem de erro</li> <li>2b. Senha do Usu\u00e1rio n\u00e3o respeita regras de seguran\u00e7a<ul> <li>2b1. Sistema exibe mensagem de erro</li> </ul> </li> <li>3a. Usu\u00e1rio tenta confirmar o e-mail depois de o link expirar<ul> <li>3a1. Sistema sugere que o Usu\u00e1rio realize um novo Cadastro</li> </ul> </li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"Elaboracao/prototipo_alta_fidelidade/#entrada-do-usuario-no-sistema","title":"Entrada do usu\u00e1rio no sistema","text":"<ul> <li> <p>Atores:</p> <ul> <li>Usu\u00e1rio</li> <li>Sistema</li> </ul> </li> <li> <p>Pr\u00e9-Condi\u00e7\u00f5es:     Usu\u00e1rio deve estar cadastrado</p> </li> <li> <p>Fluxo B\u00e1sico:</p> <ul> <li> <ol> <li>Usu\u00e1rio fornece e-mail e senha</li> </ol> </li> <li> <ol> <li>Sistema autentica o Usu\u00e1rio</li> </ol> </li> <li> <ol> <li>Sistema redireciona o Usu\u00e1rio para a p\u00e1gina inicial</li> </ol> </li> </ul> </li> <li> <p>Fluxos Alternativos:</p> <ul> <li>2a. Dados do Usu\u00e1rio Inv\u00e1lidos<ul> <li>2a1. Sistema exibe mensagem de erro</li> </ul> </li> <li>3a. Primeio acesso do Usu\u00e1rio<ul> <li>3a1. Sistema redireciona o Usu\u00e1rio para a p\u00e1gina de edi\u00e7\u00e3o de perfil</li> </ul> </li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/","title":"Inicia\u00e7\u00e3o","text":"<p>Objetivo: Definir o escopo inicial do projeto e alinhar os objetivos principais.</p>"},{"location":"Iniciacao/#principais-atividades","title":"Principais atividades","text":"<ul> <li> <p>Identificar os principais requisitos (funcionais e n\u00e3o funcionais).</p> </li> <li> <p>Estimar custos e prazos iniciais.</p> </li> <li> <p>Avaliar riscos de alto n\u00edvel.</p> </li> <li> <p>Criar um caso de neg\u00f3cio (business case).</p> </li> <li> <p>Produto principal: Vis\u00e3o do projeto e caso de neg\u00f3cio aprovado.</p> </li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/5w2h/","title":"5W2H","text":""},{"location":"Iniciacao/5w2h/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>     O 5W2H \u00e9 uma ferramenta administrativa  que pode ser utilizada para diferentes contextos dentro de uma organiza\u00e7\u00e3o, como na organiza\u00e7\u00e3o para planejamento estrat\u00e9gico e guia na execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es. O 5W2H baseia-se em 7 perguntas (What?, Why?, Where?, Who?, When?, How? e How much?), com o intuito de esclarecer e organizar ideias. A ferramenta ser\u00e1 utilizada como um guia de a\u00e7\u00f5es, tornando os objetivos mais evidentes para a equipe, auxiliando na compreens\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e tomadas de decis\u00f5es no projeto. </p>"},{"location":"Iniciacao/5w2h/#metodologia","title":"Metodologia","text":"<p>     A equipe se reuniu para esclarecimento sobre o tema do projeto, a partir dos pontos debatidos foi poss\u00edvel responder \u00e0s quest\u00f5es do 5W2H.   </p>"},{"location":"Iniciacao/5w2h/#questoes-5w2h","title":"Quest\u00f5es 5W2H","text":""},{"location":"Iniciacao/5w2h/#versao-10","title":"Vers\u00e3o 1.0","text":""},{"location":"Iniciacao/5w2h/#visao-geral","title":"Vis\u00e3o geral","text":"Quest\u00e3o Resposta What?(O que deve ser\u00e1 feito?) Aplicativo Web App para centralizar, automatizar e otimizar a gest\u00e3o e a opera\u00e7\u00e3o do programa de monitoria acad\u00eamica. Why? (Por que isso ser\u00e1 feito?) Para potencializar o sucesso acad\u00eamico dos alunos e aprimorar a qualidade do ensino na institui\u00e7\u00e3o. O objetivo \u00e9 transformar o programa de monitoria em um ecossistema de aprendizado mais acess\u00edvel, eficiente e colaborativo, que valoriza o tempo de alunos e monitores e permite uma gest\u00e3o estrat\u00e9gica e baseada em dados, garantindo a melhoria cont\u00ednua do apoio pedag\u00f3gico oferecido. Where? (Onde ser\u00e1 feito?) O trabalho ser\u00e1 realizado no ambiente acad\u00eamico da institui\u00e7\u00e3o de ensino, com o desenvolvimento da aplica\u00e7\u00e3o ocorrendo de forma remota ou nos laborat\u00f3rios da faculdade IBMEC. When? (Quando ser\u00e1 feito?) Durante o semestre de 2025.2 Who? (Quem ir\u00e1 fazer?) A equipe \u00e9 formada pelos alunos: Rafael Paraquett, Ant\u00f4nio Jos\u00e9 Vieira, Fabio Henrique Vasconcellos How? (Como ser\u00e1 feito?) Utilizando metodologia RUP/UP e ferramentas de desenvolvimento de software para criar uma plataforma integrada que unifique a busca por monitores, o agendamento de aulas, a candidatura a vagas e o registro de horas, fornecendo relat\u00f3rios para a coordena\u00e7\u00e3o. How much? (Quanto custar\u00e1?) O custo do projeto ser\u00e1 o tempo e esfor\u00e7o para o desenvolvimento da aplica\u00e7\u00e3o"},{"location":"Iniciacao/5w2h/#versao-20","title":"Vers\u00e3o 2.0","text":""},{"location":"Iniciacao/5w2h/#visao-produto","title":"Vis\u00e3o produto","text":"Quest\u00e3o Resposta What?(O que deve ser\u00e1 feito?) Ger\u00eancia estrat\u00e9gica do programa de monitorias, com foco em an\u00e1lise de dados e otimiza\u00e7\u00e3o de recursos. Why? (Por que isso ser\u00e1 feito?) Para auxiliar na tomada de decis\u00e3o da coordena\u00e7\u00e3o, permitindo identificar mat\u00e9rias com maior demanda, avaliar a efic\u00e1cia do programa e comprovar seu valor para a institui\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s do bom desempenho dos alunos. Where? (Onde ser\u00e1 feito?) No painel administrativo do aplicativo, acess\u00edvel \u00e0 coordena\u00e7\u00e3o do programa. When? (Quando ser\u00e1 feito?) Durante o semestre de 2025.2 Who? (Quem ir\u00e1 fazer?) Rafael Paraquett, Ant\u00f4nio Jos\u00e9 Vieira, Fabio Henrique Vasconcellos How? (Como ser\u00e1 feito?) Utilizando o Visual Studio Code, Github e Github Pages. How much? (Quanto custar\u00e1?) O custo do projeto ser\u00e1 de 6 meses."},{"location":"Iniciacao/5w2h/#conclusao","title":"Conclus\u00e3o","text":"<p>O 5W2H \u00e9 um t\u00e9cnica bem simples e de f\u00e1cil entendimento, sem a necessidade de um especialista. Dentro da disciplina a t\u00e9cnica fornece um entendimento melhor, para a equipe, sobre o projeto como responsabilidades, motiva\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es.   </p>"},{"location":"Iniciacao/5w2h/#referencias-bibliograficas","title":"Refer\u00eancias Bibliogr\u00e1ficas","text":"<p>5W2H: disponivel em :https://www../</p> <p>O que \u00e9 5W2H, disponivel em :https://www...</p>"},{"location":"Iniciacao/5w2h/#autores","title":"Autor(es)","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 16/09/25 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento Rafael Paraquett, Ant\u00f4nio Jos\u00e9 Vieira, Fabio Henrique Vasconcellos 16/09/25 2.0 Adicionada vis\u00e3o produto Rafael Paraquett, Ant\u00f4nio Jos\u00e9 Vieira, Fabio Henrique Vasconcellos"},{"location":"Iniciacao/brainstorm/","title":"Brainstorm","text":""},{"location":"Iniciacao/brainstorm/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p> O Brainstorm \u00e9 uma t\u00e9cnica de elicita\u00e7\u00e3o de requisitos que consiste em reunir a equipe para discutir diferentes aspectos do projeto com base no documento de problema de neg\u00f3cio. Nesse processo, o di\u00e1logo \u00e9 estimulado e as cr\u00edticas s\u00e3o evitadas, de modo a garantir que todos possam contribuir livremente com suas ideias. </p>"},{"location":"Iniciacao/brainstorm/#metodologia","title":"Metodologia","text":"<p> A equipe se reuniu para debater ideias gerais sobre o projeto via..., come\u00e7ou .... e terminou..., onde o XXXX XXXX foi o moderador, direcionando a equipe com quest\u00f5es pr\u00e9-elaboradas, e transcrevendo as respostas para o documento. </p>"},{"location":"Iniciacao/brainstorm/#brainstorm","title":"Brainstorm","text":""},{"location":"Iniciacao/brainstorm/#versao-10","title":"Vers\u00e3o 1.0","text":""},{"location":"Iniciacao/brainstorm/#perguntas","title":"Perguntas","text":""},{"location":"Iniciacao/brainstorm/#1-qual-o-objetivo-principal-da-aplicacao","title":"1. Qual o objetivo principal da aplica\u00e7\u00e3o?","text":"<p> Vis\u00e3o do Produto - Deve ser uma plataforma onde qualquer pessoa possa buscar monitores por mat\u00e9ria, agendar hor\u00e1rios de atendimento e avaliar as sess\u00f5es realizadas. Al\u00e9m disso, os alunos interessados poder\u00e3o se candidatar a vagas de monitoria, enquanto os monitores ter\u00e3o autonomia para gerenciar sua agenda, aceitar ou recusar solicita\u00e7\u00f5es e acompanhar seu hist\u00f3rico de aulas. J\u00e1 a coordena\u00e7\u00e3o contar\u00e1 com um painel de gest\u00e3o para aprovar candidatos e acessar relat\u00f3rios sobre a demanda e o desempenho do programa. </p> <p>Vis\u00e3o do Usu\u00e1rio - A plataforma deve fornecer aos alunos recursos para buscar monitores por disciplina, agendar atendimentos, avaliar sess\u00f5es e se candidatar a vagas de monitoria. Aos monitores, deve oferecer ferramentas para gerenciar a agenda, aceitar ou recusar solicita\u00e7\u00f5es e consultar o hist\u00f3rico de aulas e avalia\u00e7\u00f5es. J\u00e1 para a coordena\u00e7\u00e3o, a plataforma deve disponibilizar um painel administrativo para aprovar candidatos e acessar relat\u00f3rios estrat\u00e9gicos sobre demandas e desempenho.</p> <p>Vis\u00e3o Estrat\u00e9gica - O objetivo da aplica\u00e7\u00e3o \u00e9 facilitar a conex\u00e3o entre alunos, monitores e coordena\u00e7\u00e3o, oferecendo uma plataforma centralizada para agendamento, acompanhamento e gest\u00e3o das monitorias. Dessa forma, busca-se otimizar o processo de aprendizado dos alunos, dar autonomia aos monitores na organiza\u00e7\u00e3o de suas atividades e apoiar a coordena\u00e7\u00e3o com dados estrat\u00e9gicos para a tomada de decis\u00f5es.</p> <p>Vis\u00e3o Operacional - O principal objetivo da aplica\u00e7\u00e3o \u00e9 a organiza\u00e7\u00e3o e otimiza\u00e7\u00e3o do processo de monitoria acad\u00eamica, permitindo que alunos encontrem e agendem atendimentos com facilidade, que monitores gerenciem suas atividades de forma pr\u00e1tica e que a coordena\u00e7\u00e3o tenha acesso a ferramentas de gest\u00e3o e relat\u00f3rios estrat\u00e9gicos.</p> <p>Vis\u00e3o de Coordena\u00e7\u00e3o - A plataforma deve gerenciar os agendamentos de monitoria, o cadastro e candidatura de alunos a vagas de monitor, a disponibilidade e solicita\u00e7\u00f5es dos monitores, al\u00e9m de fornecer relat\u00f3rios e ferramentas de acompanhamento para a coordena\u00e7\u00e3o. </p>"},{"location":"Iniciacao/brainstorm/#2-como-sera-o-processo-para-cadastrar-um-novo-cliente","title":"2. Como ser\u00e1 o processo para cadastrar um novo cliente?","text":"<p> Vis\u00e3o Administrativa - O moderador dever\u00e1 fazer login e ter acesso ao painel administrativo, onde poder\u00e1 gerenciar candidatos a monitor, aprovar ou rejeitar inscri\u00e7\u00f5es, acompanhar relat\u00f3rios de desempenho e monitorias realizadas, al\u00e9m de supervisionar o funcionamento geral da plataforma.  Vis\u00e3o do Usu\u00e1rio Final - O cliente dever\u00e1 ter acesso \u00e0 plataforma para buscar monitores por mat\u00e9ria, agendar sess\u00f5es, avaliar as monitorias realizadas e se candidatar a vagas de monitor, de forma simples e intuitiva.  Vis\u00e3o Funcional - Com o usu\u00e1rio logado, ele dever\u00e1 poder acessar seu perfil, gerenciar suas informa\u00e7\u00f5es pessoais, visualizar e agendar monitorias, acompanhar o hist\u00f3rico de sess\u00f5es, dar ou receber avalia\u00e7\u00f5es e, se for aluno, candidatar-se a vagas de monitoria.  Vis\u00e3o de Valida\u00e7\u00e3o - O cliente dever\u00e1 receber uma confirma\u00e7\u00e3o por e-mail ou notifica\u00e7\u00e3o dentro da plataforma ap\u00f3s concluir o cadastro, garantindo que sua conta esteja ativa e pronta para uso.  Vis\u00e3o de Seguran\u00e7a - O cliente tamb\u00e9m poder\u00e1 recuperar sua senha, atualizar dados pessoais e configurar prefer\u00eancias de notifica\u00e7\u00e3o, mantendo sua conta sempre atualizada e segura.  ---  ### 3. Como ser\u00e1 a forma de adicionar produtos?  <p> Vis\u00e3o do Usu\u00e1rio Final - O cliente, ao cadastrar um produto/conte\u00fado, dever\u00e1 preencher um formul\u00e1rio intuitivo com t\u00edtulo, descri\u00e7\u00e3o, disciplina relacionada e anexar materiais de apoio (arquivos, links ou v\u00eddeos). </p> <p> Vis\u00e3o Funcional - O produto ter\u00e1 campos obrigat\u00f3rios como nome, categoria/\u00e1rea, data e autor, al\u00e9m de op\u00e7\u00f5es de visibilidade (p\u00fablico para todos, restrito a monitores ou reservado \u00e0 coordena\u00e7\u00e3o). </p> Vis\u00e3o de Valida\u00e7\u00e3o - O produto passar\u00e1 por verifica\u00e7\u00f5es autom\u00e1ticas do sistema, como checagem de duplicidade, formatos aceitos de arquivos (PDF, DOCX, etc.) e consist\u00eancia das informa\u00e7\u00f5es.  Vis\u00e3o Administrativa - O produto cadastrado poder\u00e1 ser supervisionado pela coordena\u00e7\u00e3o, que ter\u00e1 autonomia para aprovar, editar ou remover conte\u00fados, garantindo a qualidade e padroniza\u00e7\u00e3o do material dispon\u00edvel.  ---  ### 4. Outras perguntas pertinentes ao contexto  <p> Integra\u00e7\u00e3o - Com a localiza\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios, ser\u00e1 poss\u00edvel indicar monitores pr\u00f3ximos para atendimentos presenciais, al\u00e9m do modo online.  Acessibilidade - O cliente dever\u00e1 poder utilizar a plataforma em diferentes dispositivos (computadores, tablets e smartphones), com interface responsiva e acess\u00edvel.  Relat\u00f3rios - O cliente (coordena\u00e7\u00e3o) dever\u00e1 poder gerar relat\u00f3rios sobre carga hor\u00e1ria dos monitores, disciplinas mais buscadas e desempenho geral do programa.  ---  ### 5. \"Outras perguntas pertinentes ao contexto\", Como seria a forma de adicionar do cliente adicionar os produtos ? <p> Vis\u00e3o de Cadastro - O cliente poder\u00e1 adicionar novos conte\u00fados por meio de um formul\u00e1rio padronizado, com campos de t\u00edtulo, descri\u00e7\u00e3o, categoria, disciplina, anexos (arquivos e links) e defini\u00e7\u00e3o de visibilidade (p\u00fablico ou restrito). </p>  ### 6. Quais informa\u00e7\u00f5es seriam interessante para o cliente? <p> Vis\u00e3o Informacional - Informa\u00e7\u00f5es sobre monitores, incluindo forma\u00e7\u00e3o, disciplinas atendidas, avalia\u00e7\u00f5es recebidas e disponibilidade de hor\u00e1rios.     Vis\u00e3o de Acompanhamento - O cliente usu\u00e1rio poder\u00e1 acessar informa\u00e7\u00f5es sobre hist\u00f3rico de monitorias realizadas, notas atribu\u00eddas, feedbacks e relat\u00f3rios de desempenho.     Vis\u00e3o Complementar - O usu\u00e1rio poder\u00e1 ver regulamentos do programa, comunicados da coordena\u00e7\u00e3o, regras de uso da plataforma, locais e datas de eventos relacionados (como treinamentos de monitores).  </p>  ### Requisitos elicitados  |ID|Descri\u00e7\u00e3o| |----|-------------| |BS01| O cliente deve poder se cadastrar na plataforma.| |BS02| O cliente deve receber confirma\u00e7\u00e3o por e-mail ou notifica\u00e7\u00e3o ap\u00f3s cadastro.| |BS03| O cliente deve poder atualizar seus dados pessoais.| |BS04| O cliente deve poder recuperar sua senha.| |BS05| O cliente deve poder configurar suas prefer\u00eancias de notifica\u00e7\u00e3o.| |BS06| O cliente deve poder buscar monitores por disciplina.| |BS07| O cliente deve poder agendar sess\u00f5es de monitoria.| |BS08| O cliente deve poder avaliar as sess\u00f5es realizadas.| |BS09| O cliente deve poder se candidatar a vagas de monitoria.| |BS10| O produto deve ter campos obrigat\u00f3rios como nome, categoria, data e autor.| |BS11| O produto deve permitir anexar arquivos ou links de apoio.| |BS12| O produto deve passar por valida\u00e7\u00f5es autom\u00e1ticas (duplicidade, formato).| |BS13| O produto deve permitir defini\u00e7\u00e3o de visibilidade (p\u00fablico ou restrito).| |BS14| O produto deve poder ser supervisionado pela coordena\u00e7\u00e3o.| |BS15| O produto deve poder ser editado ou removido pela coordena\u00e7\u00e3o.|  ## Conclus\u00e3o <p> Atrav\u00e9s da aplica\u00e7\u00e3o da t\u00e9cnica, foi poss\u00edvel elicitar alguns dos primeiros requisitos do projeto. </p> ## Refer\u00eancias Bibliogr\u00e1ficas  &gt; BARBOSA, S. D. J; DA SILVA, B. S. Intera\u00e7\u00e3o humano-computador. Elsevier, 2010.   ## Autor(es) | Data | Vers\u00e3o | Descri\u00e7\u00e3o | Autor(es) | | -- | -- | -- | -- | | 16/09/2025 | 1.0 | Cria\u00e7\u00e3o do documento | Fabio Henrique, Antonio Jos\u00e9, Rafael Paraquett |"},{"location":"Iniciacao/design_thinking/","title":"Design Thinking","text":""},{"location":"Iniciacao/design_thinking/#design-thinking","title":"Design Thinking","text":""},{"location":"Iniciacao/design_thinking/#1-capa","title":"1. Capa","text":"<ul> <li>T\u00edtulo do Projeto : Sistema de Monitoria IBMEC</li> <li>Nome da Equipe : Antonio Jos\u00e9 Vieira, Fabio Henrique Vasconcellos, Rafael Paraquett</li> <li>Data : iniciado em 04/08/2025</li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/design_thinking/#2-introducao","title":"2. Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<ul> <li>Contexto do Projeto: O atual sistema de monitoria acad\u00eamica \u00e9 descentralizado, operando de forma manual atrav\u00e9s de e-mails, planilhas e aplicativos de mensagens. Essa fragmenta\u00e7\u00e3o gera inefici\u00eancia, dificulta o acesso dos alunos \u00e0 ajuda, sobrecarrega os monitores com tarefas administrativas e impede a coordena\u00e7\u00e3o de gerir o programa de forma estrat\u00e9gica por falta de dados centralizados.</li> <li>Objetivo: Potencializar o sucesso acad\u00eamico dos alunos e aprimorar a qualidade do ensino, implementando uma plataforma web integrada que centraliza, automatiza e otimiza todo o ciclo de vida do programa de monitoria, desde a busca por ajuda at\u00e9 a gest\u00e3o de dados para a melhoria cont\u00ednua do servi\u00e7o.</li> <li>P\u00fablico-Alvo: <ul> <li>Alunos: Estudantes que buscam apoio acad\u00eamico para superar dificuldades em disciplinas espec\u00edficas.</li> <li>Monitores (Tutores): Alunos com bom desempenho que oferecem seu tempo para ensinar colegas, buscando experi\u00eancia e remunera\u00e7\u00e3o.</li> <li>Coordena\u00e7\u00e3o/Professores: Gestores acad\u00eamicos e docentes respons\u00e1veis pelo recrutamento, supervis\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o da efic\u00e1cia do programa de monitoria.</li> </ul> </li> <li>Escopo: O projeto consiste no desenvolvimento de uma aplica\u00e7\u00e3o web (Web App) que abrange as seguintes funcionalidades centrais:<ul> <li>Para Alunos: Consulta de monitores por disciplina, visualiza\u00e7\u00e3o de hor\u00e1rios e agendamento de sess\u00f5es.</li> <li>Para Monitores: Gest\u00e3o de agenda, registro de horas trabalhadas e comunica\u00e7\u00e3o com os alunos.</li> <li>Para Coordena\u00e7\u00e3o: Publica\u00e7\u00e3o de vagas, gest\u00e3o de candidaturas, valida\u00e7\u00e3o de horas e acesso a um dashboard com relat\u00f3rios b\u00e1sicos sobre a demanda e a oferta de monitorias.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/design_thinking/#3-fases-do-design-thinking","title":"3. Fases do Design Thinking","text":""},{"location":"Iniciacao/design_thinking/#31-empatia","title":"3.1. Empatia","text":"<ul> <li>Pesquisa: Para compreender o cen\u00e1rio, a an\u00e1lise do problema sugere a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos de pesquisa qualitativa, como entrevistas com alunos, monitores e coordenadores para capturar suas frustra\u00e7\u00f5es e necessidades. Adicionalmente, a observa\u00e7\u00e3o do processo atual e a an\u00e1lise de documentos (e-mails, planilhas de controle) para mapear a jornada de cada usu\u00e1rio.</li> <li>Insights: <ul> <li>A falta de um canal centralizado gera ansiedade e desinforma\u00e7\u00e3o, fazendo com que muitos alunos desistam de procurar ajuda.</li> <li>Monitores gastam um tempo desproporcional com log\u00edstica (agendar, remarcar, registrar horas) em vez de focar no ensino, o que causa desmotiva\u00e7\u00e3o.</li> <li>A gest\u00e3o do programa opera \"no escuro\", sem m\u00e9tricas para entender quais disciplinas t\u00eam mais demanda ou para comprovar o valor do programa para a institui\u00e7\u00e3o.</li> <li>O processo de candidatura para ser monitor \u00e9 percebido como pouco transparente e desorganizado, desestimulando bons alunos a participarem.</li> </ul> </li> <li>Personas: <ul> <li>Mariana (Aluna): 19 anos, estudante de Engenharia. Sente-se sobrecarregada com a disciplina de C\u00e1lculo e n\u00e3o sabe a quem recorrer. Perde tempo procurando contatos de monitores em grupos de WhatsApp e se sente frustrada com a demora nas respostas para conseguir agendar uma aula.</li> <li>Lucas (Monitor): 22 anos, estudante de Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o e monitor de Algoritmos. \u00c9 apaixonado por ajudar os outros, mas est\u00e1 exausto de gerenciar sua agenda manualmente, responder dezenas de mensagens e preencher relat\u00f3rios de horas em planilhas separadas, sentindo que seu trabalho \u00e9 mais burocr\u00e1tico do que pedag\u00f3gico.</li> <li>Prof.\u00aa Cl\u00e1udia (Coordenadora): 45 anos, coordenadora do curso. Acredita que a monitoria \u00e9 fundamental, mas o processo de sele\u00e7\u00e3o de novos monitores \u00e9 lento e baseado em trocas de e-mail. Ela n\u00e3o consegue responder a perguntas simples como \"quantas horas de monitoria foram realizadas este m\u00eas?\" ou \"qual mat\u00e9ria teve mais procura?\".</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/design_thinking/#32-definicao","title":"3.2. Defini\u00e7\u00e3o","text":"<ul> <li>Problema Central: Como podemos criar uma experi\u00eancia de monitoria unificada e fluida que conecte alunos a monitores de forma simples, automatize as tarefas administrativas para os tutores e forne\u00e7a dados estrat\u00e9gicos para a gest\u00e3o do programa, fortalecendo o apoio acad\u00eamico na institui\u00e7\u00e3o?</li> <li>Pontos de Vista (POV): <ul> <li>Para a Aluna: Mariana, uma estudante precisando de ajuda, necessita de uma forma r\u00e1pida e confi\u00e1vel para encontrar e agendar monitorias, porque o m\u00e9todo atual \u00e9 fragmentado e gera incerteza, atrasando seu aprendizado.</li> <li>Para o Monitor: Lucas, um monitor dedicado, precisa de uma ferramenta para automatizar o agendamento e o registro de suas atividades, porque o processo manual atual \u00e9 cansativo e desvia o foco de sua principal tarefa: ensinar.</li> <li>Para a Coordenadora: Prof.\u00aa Cl\u00e1udia, uma gestora acad\u00eamica, precisa de visibilidade e dados consolidados sobre o programa, porque a falta de informa\u00e7\u00f5es impede a otimiza\u00e7\u00e3o dos recursos e a tomada de decis\u00f5es para melhorar o apoio oferecido aos alunos.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/design_thinking/#33-ideacao","title":"3.3. Idea\u00e7\u00e3o","text":"<ul> <li>Brainstorming: </li> <li>Para Alunos:<ul> <li>Um \"cat\u00e1logo\" de monitores com filtros por disciplina, curso e hor\u00e1rios.</li> <li>Sistema de agendamento integrado a uma agenda online.</li> <li>Avalia\u00e7\u00e3o e feedback (estrelas/coment\u00e1rios) para os monitores ap\u00f3s a aula.</li> <li>Notifica\u00e7\u00f5es autom\u00e1ticas via app ou e-mail para lembrar das sess\u00f5es.</li> <li>Lista de espera para hor\u00e1rios de monitores muito procurados.</li> </ul> </li> <li>Para Monitores:<ul> <li>Painel de controle (dashboard) pessoal com agenda, pr\u00f3ximos alunos e horas totais.</li> <li>Ferramenta para definir e bloquear hor\u00e1rios de disponibilidade facilmente.</li> <li>Um chat interno para comunica\u00e7\u00e3o, separando-a do WhatsApp pessoal.</li> <li>Registro de horas com \"um clique\" ao final de cada sess\u00e3o, para aprova\u00e7\u00e3o do supervisor.</li> </ul> </li> <li>Para Coordena\u00e7\u00e3o:<ul> <li>Portal para publica\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o de vagas de monitoria.</li> <li>Sistema digital para recebimento e compara\u00e7\u00e3o de candidaturas.</li> <li>Dashboard com gr\u00e1ficos sobre as mat\u00e9rias mais procuradas e horas realizadas.</li> <li>Funcionalidade para aprovar/reprovar horas registradas pelos monitores.</li> </ul> </li> <li>Sele\u00e7\u00e3o de Ideias: As ideias foram priorizadas utilizando uma matriz de Impacto vs. Esfor\u00e7o. Foram selecionadas aquelas que atacavam diretamente as dores centrais de todos os usu\u00e1rios (alto impacto) e que poderiam ser desenvolvidas com um esfor\u00e7o razo\u00e1vel dentro do escopo de um projeto inicial (MVP - M\u00ednimo Produto Vi\u00e1vel).</li> <li>Ideias Selecionadas: <ul> <li>Plataforma Centralizada de Agendamento: Unificar a busca por monitores, a visualiza\u00e7\u00e3o de perfis e a marca\u00e7\u00e3o de aulas em uma \u00fanica interface. Resolve a dor principal da aluna Mariana e do monitor Lucas.</li> <li>M\u00f3dulo de Gest\u00e3o de Candidaturas: Criar um portal para que a coordena\u00e7\u00e3o publique vagas e os alunos se candidatem online. Ataca diretamente a inefici\u00eancia do recrutamento sentida pela Prof.\u00aa Cl\u00e1udia.</li> <li>Sistema Simplificado de Registro e Valida\u00e7\u00e3o de Horas: Desenvolver uma ferramenta para que o monitor registre suas horas e a coordena\u00e7\u00e3o valide, automatizando a burocracia.</li> <li>Dashboard de Gest\u00e3o com Relat\u00f3rios Iniciais: Painel para a coordena\u00e7\u00e3o com m\u00e9tricas essenciais (total de horas, monitores ativos, disciplinas com maior demanda).</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/design_thinking/#34-prototipagem","title":"3.4. Prototipagem","text":"<ul> <li>Descri\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo: Foi desenvolvido um prot\u00f3tipo de alta fidelidade interativo. Ele consiste em telas naveg\u00e1veis que simulam a experi\u00eancia de uso da aplica\u00e7\u00e3o web em um navegador, sem a necessidade de programa\u00e7\u00e3o de back-end. O prot\u00f3tipo foca nos tr\u00eas fluxos principais de uso:<ul> <li>Jornada do Aluno: Desde a busca por uma disciplina at\u00e9 a confirma\u00e7\u00e3o do agendamento.</li> <li>Jornada do Monitor: Login, visualiza\u00e7\u00e3o da agenda e registro de uma sess\u00e3o realizada.</li> <li>Jornada da Coordena\u00e7\u00e3o: Visualiza\u00e7\u00e3o do dashboard principal e do processo de aprova\u00e7\u00e3o de horas.</li> </ul> </li> <li>Materiais Utilizados: Para a cria\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo interativo, foi utilizada a ferramenta de design de interface Figma. \u00cdcones, componentes de UI e guias de estilo foram criados para garantir consist\u00eancia visual e uma experi\u00eancia de usu\u00e1rio realista.</li> <li>Testes Realizados: O prot\u00f3tipo foi avaliado por alunos que tiveram acesso a vers\u00e3o beta.</li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/design_thinking/#35-teste","title":"3.5. Teste","text":"<ul> <li>Feedback dos Usu\u00e1rios: O que os usu\u00e1rios acharam do prot\u00f3tipo.</li> <li>Ajustes Realizados: Mudan\u00e7as feitas com base no feedback.</li> <li>Resultados Finais: Descri\u00e7\u00e3o da solu\u00e7\u00e3o final.</li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/design_thinking/#4-conclusao","title":"4. Conclus\u00e3o","text":"<ul> <li>Resultados Obtidos: O que foi alcan\u00e7ado com o projeto.</li> <li>Pr\u00f3ximos Passos: O que ainda precisa ser feito ou implementado.</li> <li>Aprendizados: Li\u00e7\u00f5es aprendidas durante o processo.</li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/design_thinking/#5-anexos","title":"5. Anexos","text":"<ul> <li>Fotos, gr\u00e1ficos, tabelas, transcri\u00e7\u00f5es de entrevistas, etc.</li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/design_thinking/#dicas-para-criar-o-documento","title":"Dicas para Criar o Documento","text":"<ul> <li>Use uma linguagem clara e objetiva.</li> <li>Inclua visualiza\u00e7\u00f5es, como mapas de empatia, jornadas do usu\u00e1rio ou esbo\u00e7os de ideias.</li> <li>Adapte o documento conforme o est\u00e1gio do projeto (ex.: um documento inicial pode focar mais na pesquisa, enquanto um final pode detalhar a solu\u00e7\u00e3o).</li> </ul> <p>Esse modelo \u00e9 flex\u00edvel e pode ser ajustado conforme as necessidades do seu projeto ou da sua equipe. O importante \u00e9 que o documento reflita o processo colaborativo e iterativo do Design Thinking.</p>"},{"location":"Iniciacao/doc_template/","title":"Modelo de Documento","text":""},{"location":"Iniciacao/doc_template/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"Iniciacao/doc_template/#metodologia","title":"Metodologia","text":""},{"location":"Iniciacao/doc_template/#desenvolvimento-renomeie-este-topico","title":"Desenvolvimento (Renomeie este t\u00f3pico)","text":""},{"location":"Iniciacao/doc_template/#versao-10","title":"Vers\u00e3o 1.0","text":""},{"location":"Iniciacao/doc_template/#conclusao","title":"Conclus\u00e3o","text":""},{"location":"Iniciacao/doc_template/#referencias","title":"Refer\u00eancias","text":""},{"location":"Iniciacao/doc_template/#autores","title":"Autor(es)","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) dd/mm/aa 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento Autores"},{"location":"Iniciacao/documento_de_visao/","title":"Documento de Vis\u00e3o","text":""},{"location":"Iniciacao/documento_de_visao/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p> O prop\u00f3sito deste documento \u00e9 fornecer uma vis\u00e3o geral sobre o projeto que ser\u00e1 realizado na disciplina Arquitetura e Desenho de Software 2020/1, na Universidade de Bras\u00edlia. Sendo assim, Nesse documento ser\u00e3o descritas de maneira resumida as principais funcionalidades, usabilidades, o problema que ser\u00e1 abordado e os objetivos da equipe. </p>"},{"location":"Iniciacao/documento_de_visao/#descricao-do-problema","title":"Descri\u00e7\u00e3o do Problema","text":"<p> Lorem Ipsum is simply dummy text of the printing and typesetting industry. Lorem Ipsum has been the industry's standard dummy text ever since the 1500s, when an unknown printer took a galley of type and scrambled it to make a type specimen book. It has survived not only five centuries, but also the leap into electronic typesetting, remaining essentially unchanged. </p>"},{"location":"Iniciacao/documento_de_visao/#problema","title":"Problema","text":"<p>Dificuldade em gerenciar e organizar...</p>"},{"location":"Iniciacao/documento_de_visao/#impactados","title":"Impactados","text":"<p>Usu\u00e1rios....</p>"},{"location":"Iniciacao/documento_de_visao/#consequencia","title":"Consequ\u00eancia","text":"<p>A cria\u00e7\u00e3o de novos....</p>"},{"location":"Iniciacao/documento_de_visao/#solucao","title":"Solu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Utilizar a aplica\u00e7\u00e3o que ser\u00e1 desenvolvida visando resolver...</p>"},{"location":"Iniciacao/documento_de_visao/#objetivos","title":"Objetivos","text":"<p> O objetivo da equipe de desenvolvimento \u00e9 fornecer... </p>"},{"location":"Iniciacao/documento_de_visao/#descricao-do-usuario","title":"Descri\u00e7\u00e3o do Usu\u00e1rio","text":"<p> Os usu\u00e1rios ser\u00e3o.... </p>"},{"location":"Iniciacao/documento_de_visao/#recursos-do-produto","title":"Recursos do produto","text":""},{"location":"Iniciacao/documento_de_visao/#conta","title":"Conta","text":"<p> O cliente poder\u00e1 realizar seu cadastro.... </p>"},{"location":"Iniciacao/documento_de_visao/#loja","title":"Loja","text":"<p> O cliente poder\u00e1 cadastrar uma loja \u00fanica.... </p>"},{"location":"Iniciacao/documento_de_visao/#produto","title":"Produto","text":"<p> O cliente poder\u00e1 cadastrar.... </p>"},{"location":"Iniciacao/documento_de_visao/#pesquisa-sobre-lojas","title":"Pesquisa sobre Lojas","text":"<p> O cliente poder\u00e1 pesquisar... </p>"},{"location":"Iniciacao/documento_de_visao/#restricoes","title":"Restri\u00e7\u00f5es","text":"<p> A aplica\u00e7\u00e3o n\u00e3o ser\u00e1 respons\u00e1vel... </p>"},{"location":"Iniciacao/documento_de_visao/#referencias-bibliograficas","title":"Refer\u00eancias Bibliogr\u00e1ficas","text":"<p>Documento de vis\u00e3o. Dispon\u00edvel em https://www... Acesso em dd/MM/yyYY</p> <p>Documento de vis\u00e3o. Dispon\u00edvel em  Acesso em dd/MM/yyYY</p>"},{"location":"Iniciacao/documento_de_visao/#versionamento","title":"Versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) DD/MM/YYYY 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento XXX XXXX e ZZZ ZZZZ"},{"location":"Iniciacao/funcionalidades/","title":"Funcionalidades Principais do App de Monitoria","text":""},{"location":"Iniciacao/funcionalidades/#para-alunos","title":"Para Alunos","text":"<ul> <li> <p>Buscar monitores por mat\u00e9ria.</p> <ul> <li>Permite que o aluno encontre facilmente uma lista de todos os monitores dispon\u00edveis para uma disciplina espec\u00edfica, visualizando seus perfis e avalia\u00e7\u00f5es.</li> </ul> </li> <li> <p>Agendar hor\u00e1rios de monitoria.</p> <ul> <li>Fun\u00e7\u00e3o para visualizar a agenda do monitor e solicitar um hor\u00e1rio vago, automatizando e simplificando o processo de marca\u00e7\u00e3o de aulas.</li> </ul> </li> <li> <p>Avaliar as sess\u00f5es.</p> <ul> <li>Sistema de feedback onde o aluno pode dar uma nota e um coment\u00e1rio sobre a monitoria, ajudando outros alunos e garantindo a qualidade do servi\u00e7o.</li> </ul> </li> <li> <p>Inscrever-se em vagas de monitor.</p> <ul> <li>M\u00f3dulo que centraliza as vagas abertas para monitoria, permitindo que o aluno interessado se candidate de forma simples e direta pelo aplicativo.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/funcionalidades/#para-monitores","title":"Para Monitores","text":"<ul> <li> <p>Gerenciar agenda de disponibilidade.</p> <ul> <li>Ferramenta para o monitor definir e atualizar seus dias e hor\u00e1rios de trabalho, controlando de forma aut\u00f4noma quando pode receber solicita\u00e7\u00f5es de aula.</li> </ul> </li> <li> <p>Aceitar ou recusar solicita\u00e7\u00f5es.</p> <ul> <li>Painel de controle para o monitor visualizar todos os pedidos de agendamento e aprov\u00e1-los ou neg\u00e1-los com um \u00fanico clique.</li> </ul> </li> <li> <p>Consultar hist\u00f3rico de aulas e avalia\u00e7\u00f5es.</p> <ul> <li>\u00c1rea onde o monitor pode acompanhar o registro de todas as aulas que j\u00e1 deu, as horas trabalhadas e os feedbacks recebidos dos alunos.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/funcionalidades/#para-coordenacao","title":"Para Coordena\u00e7\u00e3o","text":"<ul> <li> <p>Gerenciar candidatos a monitor.</p> <ul> <li>Painel administrativo para a coordena\u00e7\u00e3o visualizar e gerenciar as inscri\u00e7\u00f5es dos alunos candidatos, aprovando-os para se tornarem monitores no sistema.</li> </ul> </li> <li> <p>Acessar relat\u00f3rios sobre demandas e desempenho.</p> <ul> <li>Dashboard com gr\u00e1ficos e dados sobre as mat\u00e9rias mais procuradas, a performance dos monitores e a utiliza\u00e7\u00e3o geral do programa, permitindo uma gest\u00e3o estrat\u00e9gica.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/mapa_mental/","title":"Mapas Mentais","text":""},{"location":"Iniciacao/mapa_mental/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p> Mapa mental consiste em criar resumos cheios de s\u00edmbolos, cores, setas e frases de efeito com o objetivo de organizar o conte\u00fado e facilitar associa\u00e7\u00f5es entre as informa\u00e7\u00f5es destacadas. Esse material \u00e9 muito indicado para pessoas que t\u00eam facilidade de aprender de forma visual. </p>"},{"location":"Iniciacao/mapa_mental/#metodologia","title":"Metodologia","text":"<p> Foi levantado um ponto importante sobre o app e, assim, foi produzido o mapa mental. O documento foi produzido utilizando a ferramenta... </p>"},{"location":"Iniciacao/mapa_mental/#mapa-mental-geral","title":"Mapa mental - Geral.","text":""},{"location":"Iniciacao/mapa_mental/#versao-10","title":"Vers\u00e3o 1.0","text":""},{"location":"Iniciacao/mapa_mental/#mapa-mental-1","title":"Mapa mental 1","text":""},{"location":"Iniciacao/mapa_mental/#mapa-mental-2","title":"Mapa mental 2","text":""},{"location":"Iniciacao/mapa_mental/#conclusao","title":"Conclus\u00e3o","text":"<p> O mapa mental \u00e9 uma ficha de estudos que ajuda a dar uma vis\u00e3o geral do tema, e ajuda a fixar os pontos mais importantes sobre o app. </p>"},{"location":"Iniciacao/mapa_mental/#referencias","title":"Refer\u00eancias","text":"<p>Mapa MentalXXX,  Dispon\u00edvel em: https://www.....</p> <p>Ferramentas para Mapas Mentais. Dispon\u00edvel em: https://www....</p> <p>Plataforma para usu\u00e1rios colaborar no desenho... Dispon\u00edvel em: https://...</p>"},{"location":"Iniciacao/mapa_mental/#versionamento","title":"Versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) dd/mm/yy 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento xxx xxxx dd/mm/yy 2.0 Adicionado Mapa mental 2 xxxx xxxx"},{"location":"Iniciacao/metodologia/","title":"Metodologia","text":""},{"location":"Iniciacao/metodologia/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p> A metodologia pode ser definida como a sistematiza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos e t\u00e9cnicas com o intuito de se alcan\u00e7ar um objetivo. Este documento aborda os m\u00e9todos e t\u00e9cnica de metodologias, processos e pr\u00e1ticas (Scrum, XP, Kanban, RUP) de acordo com o objetivo da equipe e da disciplina. </p>"},{"location":"Iniciacao/metodologia/#metodologia","title":"Metodologia","text":"<p>A equipe utiliza v\u00e1rios m\u00e9todos e t\u00e9cnicas de diversas metodologias, processos e pr\u00e1ticas, para o desenvolvimento. Com o estudo e  experi\u00eancia da equipe sobre as metodologias \u00e1geis, foi poss\u00edvel identificar aspectos das diversas metodologias, que a equipe utiliza para o desenvolvimento do projeto.</p> <p>Metodologias, processos e pr\u00e1ticas identificados:</p> <ul> <li> <p>RUP/UP:<p> RUP/UP \u00e9 uma metodologia.... </p></p> </li> <li> <p>POO (OOP Oriented Object Programming):<p> POO (OOP) \u00e9 uma... </p></p> </li> <li> <p>RUP (Rational Unified Process):<p> O Rational Unified Process \u00e9 um Processo de Engenharia de Software. Ele fornece....</p> <p>  - [Kanban](https://www...):</p> <p>O sistema kanban \u00e9 uma metodologia \u00e1gil....</p> <p>   ## Metodologias de desenvolvimento:  ### Vers\u00e3o 1.0  ### RUP (Rational Unified Process)  #### Pr\u00e1ticas:  - **Desenvolvimento iterativo**: A abordagem iterativa \u00e9 necess\u00e1ria para....  - **Verifica\u00e7\u00e3o da qualidade de software**: A qualidade deve ser revista com respeito aos requisitos com base...   ### Kanban  <p> O Kanban \u00e9 t\u00e9cnica que prop\u00f5e a utiliza\u00e7\u00e3o de cart\u00f5es em um quadro... </p>  - **Lista de Tarefas**: Cont\u00e9m todas as tarefas do projeto. - **Incremento**: Cont\u00e9m as tarefas a serem executadas durante a Sprint. - **Em andamento**: Cont\u00e9m as tarefas que est\u00e3o em andamento. - **Revis\u00e3o**: Cont\u00e9m as tarefas que precisam ser revisadas para conclus\u00e3o. - **Concluido**: Cont\u00e9m as tarefas que j\u00e1 foram revisadas e conclu\u00eddas.   ## Conclus\u00e3o  <p>  Com o estudo das metodologias.....  </p>  ## Refer\u00eancias  &gt; [1] SCRUM, Disponivel em: https://www....  &gt; [2] Sistema Kanban, Disponivel em: https://www...  &gt; [3] Extreme Programming, Disponivel em: http://www...  &gt; [5] Rational Unified Process, Disponivel em: https://www...  &gt; [6] EXTREME PROGRAMMING, Disponivel em: https://www...   ## Autor(es)  | Data | Vers\u00e3o | Descri\u00e7\u00e3o | Autor(es) | | -- | -- | -- | -- | | 05/mm/xx | 1.0 | Cria\u00e7\u00e3o  | xxx xxx e xxxxx xxxxx | | 06/mm/xx | 1.1 | Adicionado  | xxx xxxx e xxxxx xxxx | | 06/mm/XX | 1.2 | Adicionado  | xxx xxxx e xxxxxx xxxxxx | | 06/mm/xx | 1.3 | Adicionado xxxx | xxx xxxx e xxxx xxxxx | | 06/mm/xx | 1.4 | Adicionadoxxxx | xxxx xxxxx e xxxx xxxxx | | mm/mm/xx | 1.5 | Revis\u00e3o do documento | xxxx xxxxx | | mm/mm/xx | 1.6 | Ajuste no topico Scrum | xxxx xxxx e xxxx xxxx |"},{"location":"Iniciacao/pesquisa/","title":"Pesquisa","text":""},{"location":"Iniciacao/pesquisa/#pesquisa_1","title":"Pesquisa","text":""},{"location":"Iniciacao/pesquisa/#pesquisa_2","title":"Pesquisa","text":""},{"location":"Iniciacao/pesquisa/#analise-do-problema-app-de-monitoria","title":"An\u00e1lise do Problema: App de Monitoria","text":"<p>O objetivo do aplicativo \u00e9 corrigir as falhas do sistema de monitoria atual, que \u00e9 descentralizado, manual e ineficiente. Os problemas centrais afetam tr\u00eas grupos principais de usu\u00e1rios.</p>"},{"location":"Iniciacao/pesquisa/#dores-do-aluno","title":"Dores do Aluno","text":"<p>O aluno enfrenta barreiras tanto para consumir quanto para oferecer ajuda.</p> <ul> <li>Dificuldade para Encontrar Ajuda: Falta um local \u00fanico e confi\u00e1vel para consultar a lista de monitores de cada mat\u00e9ria e seus hor\u00e1rios dispon\u00edveis.</li> <li>Agendamento Complicado: O processo para marcar aulas, baseado em e-mail ou WhatsApp, \u00e9 lento, desorganizado e propenso a falhas de comunica\u00e7\u00e3o.</li> <li>Candidatura a Monitor Pouco Clara: N\u00e3o existe um processo simples e transparente para descobrir vagas de monitoria, se candidatar e acompanhar o status da aplica\u00e7\u00e3o.</li> <li>Falta de Canal para Feedback: Alunos n\u00e3o possuem uma forma estruturada de avaliar as monitorias para contribuir com a melhoria do servi\u00e7o.</li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/pesquisa/#dores-do-monitor-tutor","title":"Dores do Monitor (Tutor)","text":"<p>O monitor gasta mais tempo com log\u00edstica e burocracia do que deveria.</p> <ul> <li>Agenda Desorganizada: \u00c9 extremamente dif\u00edcil gerenciar manualmente os hor\u00e1rios e agendamentos de m\u00faltiplos alunos de forma eficiente.</li> <li>Comunica\u00e7\u00e3o Cansativa: A comunica\u00e7\u00e3o fica espalhada em canais pessoais (WhatsApp/e-mail), gerando sobrecarga e falta de profissionalismo.</li> <li>Burocracia Excessiva: O registro de horas trabalhadas para a faculdade \u00e9 um processo manual, repetitivo e sujeito a erros.</li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/pesquisa/#dores-da-coordenacao","title":"Dores da Coordena\u00e7\u00e3o","text":"<p>A gest\u00e3o do programa opera sem as ferramentas e dados necess\u00e1rios para uma tomada de decis\u00e3o estrat\u00e9gica.</p> <ul> <li>Recrutamento Ineficiente: O processo para selecionar novos monitores \u00e9 manual, lento, e torna dif\u00edcil gerenciar e comparar os candidatos.</li> <li>Falta de Dados para Decis\u00e3o: N\u00e3o h\u00e1 m\u00e9tricas para identificar quais mat\u00e9rias t\u00eam mais demanda, medir a efic\u00e1cia do programa ou onde alocar mais recursos.</li> <li>Gest\u00e3o sem Visibilidade: A falta de dados impede a otimiza\u00e7\u00e3o cont\u00ednua do programa de monitoria e a comprova\u00e7\u00e3o de seu valor para a institui\u00e7\u00e3o.</li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/pesquisa/#resumo-do-problema-central","title":"Resumo do Problema Central","text":"<p>A raiz do problema \u00e9 a falta de uma plataforma integrada. A solu\u00e7\u00e3o deve focar em tr\u00eas pilares:</p> <ol> <li>Centralizar: Unificar todas as informa\u00e7\u00f5es e processos em um \u00fanico lugar.</li> <li>Automatizar: Substituir tarefas manuais (agendamento, candidatura, registros) por fluxos automatizados.</li> <li>Gerar Dados: Fornecer m\u00e9tricas e relat\u00f3rios para uma gest\u00e3o inteligente e estrat\u00e9gica do programa.</li> </ol>"},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/","title":"Prot\u00f3tipo Baixa Fidelidade","text":""},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p> A constru\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo de alta fidelidade auxilia a equipe de desenvolvimento a encontrar um n\u00edvel de detalhes abrangentes, extrair funcionalidades, testar usabilidade, e tamb\u00e9m fornece uma base para o gerenciamento do projeto pois com o prot\u00f3tipo \u00e9 poss\u00edvel realizar estimativas de quanto tempo ser\u00e1 necess\u00e1rio desempenhar em cada funcionalidade. </p>"},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#metodologia","title":"Metodologia","text":"<p> Iniciamos o projeto atrav\u00e9s dos levantamentos iniciais da equipe, ap\u00f3s discuss\u00f5es a ferramenta Figma foi selecionada para produzir o prot\u00f3tipo de alta fidelidade com aux\u00edlio do Material Design Color Tool. </p>"},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#prototipo-de-alta-fidelidade","title":"Prot\u00f3tipo de alta fidelidade","text":""},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#versao-10","title":"Vers\u00e3o 1.0","text":""},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-login","title":"Tela Login","text":""},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-cadastro-1","title":"Tela Cadastro 1","text":""},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-cadastro-2","title":"Tela Cadastro 2","text":""},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-esqueceu-senha","title":"Tela Esqueceu Senha","text":""},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-do-feed","title":"Tela do Feed","text":""},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-feed-com-configuracoes","title":"Tela Feed com configura\u00e7\u00f5es","text":""},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-perfil","title":"Tela Perfil","text":""},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-cadastrar-torneio-1","title":"Tela Cadastrar torneio 1","text":""},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-cadastrar-torneio-2","title":"Tela Cadastrar torneio 2","text":""},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-cadastrar-torneio-3","title":"Tela Cadastrar torneio 3","text":""},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-cadastrar-torneio-4","title":"Tela Cadastrar torneio 4","text":""},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-com-meus-torneios","title":"Tela com meus torneios","text":""},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-de-inscricao-em-torneio","title":"Tela de inscri\u00e7\u00e3o em torneio","text":"<p> Na primeira vers\u00e3o do prot\u00f3tipo utilizamos a ferramenta Material Design Color Tool  para auxiliar na cria\u00e7\u00e3o da paleta de cores do aplicativo, definimos as cores base do aplicativo mas as cores definidas para as telas 12 e 13 ainda n\u00e3o foram decididas. </p>"},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#versao-20","title":"Vers\u00e3o 2.0","text":""},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#versao-10_1","title":"Vers\u00e3o 1.0","text":""},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-login_1","title":"Tela Login","text":""},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-cadastro-1_1","title":"Tela Cadastro 1","text":""},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-cadastro-2_1","title":"Tela Cadastro 2","text":""},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-esqueceu-senha_1","title":"Tela Esqueceu Senha","text":""},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-do-feed_1","title":"Tela do Feed","text":""},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-feed-com-configuracoes_1","title":"Tela Feed com configura\u00e7\u00f5es","text":""},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-perfil_1","title":"Tela Perfil","text":""},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-cadastrar-torneio-1_1","title":"Tela Cadastrar torneio 1","text":""},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-cadastrar-torneio-2_1","title":"Tela Cadastrar torneio 2","text":""},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-cadastrar-torneio-3_1","title":"Tela Cadastrar torneio 3","text":""},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-cadastrar-torneio-4_1","title":"Tela Cadastrar torneio 4","text":""},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-com-meus-torneios_1","title":"Tela com meus torneios","text":""},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-de-inscricao-em-torneio_1","title":"Tela de inscri\u00e7\u00e3o em torneio","text":"<p>link para o <code>&lt;a href=\"https://www.figma.com/\"&gt;</code>Prot\u00f3tipo<code>&lt;/a&gt;</code></p>"},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#conclusao","title":"Conclus\u00e3o","text":"<p> A partir da elabora\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo foi poss\u00edvel ter uma no\u00e7\u00e3o inicial da interface do usu\u00e1rio, definindo fluxo, paleta de cores, bot\u00f5es, app bars e diversas outras funcionalidades </p>"},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#referencias","title":"Refer\u00eancias","text":"<p>Material Design Color Tool. Dispon\u00edvel em:  https://material.io/resources/color/#!/?view.left=0&amp;view.right=0</p> <p>PMI. Um guia do conhecimento em gerenciamento de projetos. Guia PMBOK\u00ae 5a. ed. EUA: Project Management Institute, 2013.</p> <p>Ferramenta Figma. Dispon\u00edvel em https://www.figma.com</p>"},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#autores","title":"Autor(es)","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 07/09/20 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento Lucas Alexandre e Matheus Estanislau 07/09/20 1.1 Adicionado as imagens do prot\u00f3tipo Lucas Alexandre e Matheus Estanislau 07/09/20 1.2 Adicionado conclus\u00e3o e refer\u00eancias Lucas Alexandre e Matheus Estanislau 26/10/20 2.0 Adicionada a vers\u00e3o 2.0 do prot\u00f3tipo Jo\u00e3o Pedro, Lucas Alexandre, Matheus Estanislau, Moacir Mascarenha e Renan Cristyan"},{"location":"Transicao/","title":"Transi\u00e7\u00e3o","text":"<p>Objetivo: Entregar o sistema ao ambiente de produ\u00e7\u00e3o e aos usu\u00e1rios finais.</p>"},{"location":"Transicao/#principais-atividades","title":"Principais atividades","text":"<ul> <li> <p>Realizar testes finais de aceita\u00e7\u00e3o.</p> </li> <li> <p>Treinar os usu\u00e1rios.</p> </li> <li> <p>Corrigir defeitos encontrados ap\u00f3s a entrega.</p> </li> <li> <p>Preparar o ambiente de produ\u00e7\u00e3o.</p> </li> <li> <p>Produto principal: Sistema funcionando no ambiente do cliente com usu\u00e1rios treinados.</p> </li> </ul>"},{"location":"_____Itera%C3%A7%C3%A3o/interacao1/","title":"Itera\u00e7\u00e3o 1 (15/08/24 \u00e0 28/08/2024)","text":""},{"location":"_____Itera%C3%A7%C3%A3o/interacao1/#planejamento-de-iteracao","title":"Planejamento de Itera\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"_____Itera%C3%A7%C3%A3o/interacao1/#presentes-na-reuniao-xxxxx","title":"Presentes na reuni\u00e3o: XXXXX","text":""},{"location":"_____Itera%C3%A7%C3%A3o/interacao1/#lista-de-tarefas-da-iteracao","title":"Lista de Tarefas da Itera\u00e7\u00e3o","text":"Tarefa Responsabilidade Decidir o nome o projeto. Todos Criar o reposit\u00f3rio nos padr\u00f5es (Organizar wiki). Matheus Criar issues no GitHub / ZenHub Renan Configura\u00e7\u00e3o do grupo do Telegram(configurar bot). Moacir Estudar e escolher as metodologias. Todos Documento de vis\u00e3o XXX e XXXXX Elaborar5w2H XXX e XXXXX Mapas Mentais XXX e XXXXX Brainstorming Todos Entrevistas XXX e XXXXX Prototipa\u00e7\u00e3o. XXX e XXXXX"},{"location":"_____Itera%C3%A7%C3%A3o/interacao1/#sprint-retrospectivereview-meeting","title":"Sprint Retrospective/Review Meeting","text":""},{"location":"_____Itera%C3%A7%C3%A3o/interacao1/#presentes-na-reuniao-xxxx","title":"Presentes na reuni\u00e3o: XXXX","text":""},{"location":"_____Itera%C3%A7%C3%A3o/interacao1/#dividas-da-iteracao","title":"Dividas da Itera\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"_____Itera%C3%A7%C3%A3o/interacao1/#riscos-encontrados","title":"Riscos Encontrados","text":"<ul> <li>Nenhum: Plano de gerenciamento de riscos n\u00e3o implementado.</li> </ul>"},{"location":"_____Itera%C3%A7%C3%A3o/interacao1/#pontos-positivos","title":"Pontos Positivos","text":""},{"location":"_____Itera%C3%A7%C3%A3o/interacao1/#pontos-negativos","title":"Pontos Negativos","text":""},{"location":"_____Itera%C3%A7%C3%A3o/interacao1/#o-que-podemos-melhorar","title":"O que podemos melhorar?","text":"<ul> <li>Ter mais foco na reuni\u00f5es para evitar o desperd\u00edcio de tempo.</li> <li>A equipe deve ter mais autonomia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 falta de membros.</li> <li>Podemos utilizar algo ferramenta de timebox para maior efetividade nas reuni\u00f5es, sugest\u00e3o: https://timebox.cedrotech.com/</li> </ul>"},{"location":"_____Itera%C3%A7%C3%A3o/interacao1/#ferramentas-utilizadas","title":"Ferramentas utilizadas","text":"<ul> <li>Reuni\u00e3o: Hangouts</li> <li>Colheita dos pontos: Mentimeter</li> </ul>"},{"location":"_____Itera%C3%A7%C3%A3o/interacao2/","title":"Itera\u00e7\u00e3o 2 (29/09/24 \u00e0 11/09/2024)","text":""},{"location":"_____Itera%C3%A7%C3%A3o/interacao2/#planejamento-de-iteracao","title":"Planejamento de Itera\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"_____Itera%C3%A7%C3%A3o/interacao2/#presentes-na-reuniao-xxxxx","title":"Presentes na reuni\u00e3o: XXXXX","text":""},{"location":"_____Itera%C3%A7%C3%A3o/interacao2/#lista-de-tarefas-da-iteracao","title":"Lista de Tarefas da Itera\u00e7\u00e3o","text":"Tarefa Responsabilidade Decidir o nome o projeto. Todos Criar o reposit\u00f3rio nos padr\u00f5es (Organizar wiki). Matheus Criar issues no GitHub / ZenHub Renan Configura\u00e7\u00e3o do grupo do Telegram(configurar bot). Moacir Estudar e escolher as metodologias. Todos Documento de vis\u00e3o XXX e XXXXX Elaborar5w2H XXX e XXXXX Mapas Mentais XXX e XXXXX Brainstorming Todos Entrevistas XXX e XXXXX Prototipa\u00e7\u00e3o. XXX e XXXXX"},{"location":"_____Itera%C3%A7%C3%A3o/interacao2/#sprint-retrospectivereview-meeting","title":"Sprint Retrospective/Review Meeting","text":""},{"location":"_____Itera%C3%A7%C3%A3o/interacao2/#presentes-na-reuniao-xxxx","title":"Presentes na reuni\u00e3o: XXXX","text":""},{"location":"_____Itera%C3%A7%C3%A3o/interacao2/#dividas-da-iteracao","title":"Dividas da Itera\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"_____Itera%C3%A7%C3%A3o/interacao2/#riscos-encontrados","title":"Riscos Encontrados","text":"<ul> <li>Nenhum: Plano de gerenciamento de riscos n\u00e3o implementado.</li> </ul>"},{"location":"_____Itera%C3%A7%C3%A3o/interacao2/#pontos-positivos","title":"Pontos Positivos","text":""},{"location":"_____Itera%C3%A7%C3%A3o/interacao2/#pontos-negativos","title":"Pontos Negativos","text":""},{"location":"_____Itera%C3%A7%C3%A3o/interacao2/#o-que-podemos-melhorar","title":"O que podemos melhorar?","text":"<ul> <li>Ter mais foco na reuni\u00f5es para evitar o desperd\u00edcio de tempo.</li> <li>A equipe deve ter mais autonomia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 falta de membros.</li> <li>Podemos utilizar algo ferramenta de timebox para maior efetividade nas reuni\u00f5es, sugest\u00e3o: https://timebox.cedrotech.com/</li> </ul>"},{"location":"_____Itera%C3%A7%C3%A3o/interacao2/#ferramentas-utilizadas","title":"Ferramentas utilizadas","text":"<ul> <li>Reuni\u00e3o: Hangouts</li> <li>Colheita dos pontos: Mentimeter</li> </ul>"},{"location":"_____Itera%C3%A7%C3%A3o/interacao3/","title":"Itera\u00e7\u00e3o 3 (12/09/24 \u00e0 25/09/2024)","text":""},{"location":"_____Itera%C3%A7%C3%A3o/interacao3/#planejamento-de-iteracao","title":"Planejamento de Itera\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"_____Itera%C3%A7%C3%A3o/interacao3/#presentes-na-reuniao-xxxxx","title":"Presentes na reuni\u00e3o: XXXXX","text":""},{"location":"_____Itera%C3%A7%C3%A3o/interacao3/#lista-de-tarefas-da-iteracao","title":"Lista de Tarefas da Itera\u00e7\u00e3o","text":"Tarefa Responsabilidade Decidir o nome o projeto. Todos Criar o reposit\u00f3rio nos padr\u00f5es (Organizar wiki). Matheus Criar issues no GitHub / ZenHub Renan Configura\u00e7\u00e3o do grupo do Telegram(configurar bot). Moacir Estudar e escolher as metodologias. Todos Documento de vis\u00e3o XXX e XXXXX Elaborar5w2H XXX e XXXXX Mapas Mentais XXX e XXXXX Brainstorming Todos Entrevistas XXX e XXXXX Prototipa\u00e7\u00e3o. XXX e XXXXX"},{"location":"_____Itera%C3%A7%C3%A3o/interacao3/#sprint-retrospectivereview-meeting","title":"Sprint Retrospective/Review Meeting","text":""},{"location":"_____Itera%C3%A7%C3%A3o/interacao3/#presentes-na-reuniao-xxxx","title":"Presentes na reuni\u00e3o: XXXX","text":""},{"location":"_____Itera%C3%A7%C3%A3o/interacao3/#dividas-da-iteracao","title":"Dividas da Itera\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"_____Itera%C3%A7%C3%A3o/interacao3/#riscos-encontrados","title":"Riscos Encontrados","text":"<ul> <li>Nenhum: Plano de gerenciamento de riscos n\u00e3o implementado.</li> </ul>"},{"location":"_____Itera%C3%A7%C3%A3o/interacao3/#pontos-positivos","title":"Pontos Positivos","text":""},{"location":"_____Itera%C3%A7%C3%A3o/interacao3/#pontos-negativos","title":"Pontos Negativos","text":""},{"location":"_____Itera%C3%A7%C3%A3o/interacao3/#o-que-podemos-melhorar","title":"O que podemos melhorar?","text":"<ul> <li>Ter mais foco na reuni\u00f5es para evitar o desperd\u00edcio de tempo.</li> <li>A equipe deve ter mais autonomia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 falta de membros.</li> <li>Podemos utilizar algo ferramenta de timebox para maior efetividade nas reuni\u00f5es, sugest\u00e3o: https://timebox.cedrotech.com/</li> </ul>"},{"location":"_____Itera%C3%A7%C3%A3o/interacao3/#ferramentas-utilizadas","title":"Ferramentas utilizadas","text":"<ul> <li>Reuni\u00e3o: Hangouts</li> <li>Colheita dos pontos: Mentimeter</li> </ul>"},{"location":"_____Itera%C3%A7%C3%A3o/interacao4/","title":"Itera\u00e7\u00e3o 4 (26/09/24 \u00e0 09/10/2024)","text":""},{"location":"_____Itera%C3%A7%C3%A3o/interacao4/#planejamento-de-iteracao","title":"Planejamento de Itera\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"_____Itera%C3%A7%C3%A3o/interacao4/#presentes-na-reuniao-xxxxx","title":"Presentes na reuni\u00e3o: XXXXX","text":""},{"location":"_____Itera%C3%A7%C3%A3o/interacao4/#lista-de-tarefas-da-iteracao","title":"Lista de Tarefas da Itera\u00e7\u00e3o","text":"Tarefa Responsabilidade Decidir o nome o projeto. Todos Criar o reposit\u00f3rio nos padr\u00f5es (Organizar wiki). Matheus Criar issues no GitHub / ZenHub Renan Configura\u00e7\u00e3o do grupo do Telegram(configurar bot). Moacir Estudar e escolher as metodologias. Todos Documento de vis\u00e3o XXX e XXXXX Elaborar5w2H XXX e XXXXX Mapas Mentais XXX e XXXXX Brainstorming Todos Entrevistas XXX e XXXXX Prototipa\u00e7\u00e3o. XXX e XXXXX"},{"location":"_____Itera%C3%A7%C3%A3o/interacao4/#sprint-retrospectivereview-meeting","title":"Sprint Retrospective/Review Meeting","text":""},{"location":"_____Itera%C3%A7%C3%A3o/interacao4/#presentes-na-reuniao-xxxx","title":"Presentes na reuni\u00e3o: XXXX","text":""},{"location":"_____Itera%C3%A7%C3%A3o/interacao4/#dividas-da-iteracao","title":"Dividas da Itera\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"_____Itera%C3%A7%C3%A3o/interacao4/#riscos-encontrados","title":"Riscos Encontrados","text":"<ul> <li>Nenhum: Plano de gerenciamento de riscos n\u00e3o implementado.</li> </ul>"},{"location":"_____Itera%C3%A7%C3%A3o/interacao4/#pontos-positivos","title":"Pontos Positivos","text":""},{"location":"_____Itera%C3%A7%C3%A3o/interacao4/#pontos-negativos","title":"Pontos Negativos","text":""},{"location":"_____Itera%C3%A7%C3%A3o/interacao4/#o-que-podemos-melhorar","title":"O que podemos melhorar?","text":"<ul> <li>Ter mais foco na reuni\u00f5es para evitar o desperd\u00edcio de tempo.</li> <li>A equipe deve ter mais autonomia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 falta de membros.</li> <li>Podemos utilizar algo ferramenta de timebox para maior efetividade nas reuni\u00f5es, sugest\u00e3o: https://timebox.cedrotech.com/</li> </ul>"},{"location":"_____Itera%C3%A7%C3%A3o/interacao4/#ferramentas-utilizadas","title":"Ferramentas utilizadas","text":"<ul> <li>Reuni\u00e3o: Hangouts</li> <li>Colheita dos pontos: Mentimeter</li> </ul>"},{"location":"_____Itera%C3%A7%C3%A3o/interacao5/","title":"Itera\u00e7\u00e3o 5 (10/10/24 \u00e0 23/10/2024)","text":""},{"location":"_____Itera%C3%A7%C3%A3o/interacao5/#planejamento-de-iteracao","title":"Planejamento de Itera\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"_____Itera%C3%A7%C3%A3o/interacao5/#presentes-na-reuniao-xxxxx","title":"Presentes na reuni\u00e3o: XXXXX","text":""},{"location":"_____Itera%C3%A7%C3%A3o/interacao5/#lista-de-tarefas-da-iteracao","title":"Lista de Tarefas da Itera\u00e7\u00e3o","text":"Tarefa Responsabilidade Decidir o nome o projeto. Todos Criar o reposit\u00f3rio nos padr\u00f5es (Organizar wiki). Matheus Criar issues no GitHub / ZenHub Renan Configura\u00e7\u00e3o do grupo do Telegram(configurar bot). Moacir Estudar e escolher as metodologias. Todos Documento de vis\u00e3o XXX e XXXXX Elaborar5w2H XXX e XXXXX Mapas Mentais XXX e XXXXX Brainstorming Todos Entrevistas XXX e XXXXX Prototipa\u00e7\u00e3o. XXX e XXXXX"},{"location":"_____Itera%C3%A7%C3%A3o/interacao5/#sprint-retrospectivereview-meeting","title":"Sprint Retrospective/Review Meeting","text":""},{"location":"_____Itera%C3%A7%C3%A3o/interacao5/#presentes-na-reuniao-xxxx","title":"Presentes na reuni\u00e3o: XXXX","text":""},{"location":"_____Itera%C3%A7%C3%A3o/interacao5/#dividas-da-iteracao","title":"Dividas da Itera\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"_____Itera%C3%A7%C3%A3o/interacao5/#riscos-encontrados","title":"Riscos Encontrados","text":"<ul> <li>Nenhum: Plano de gerenciamento de riscos n\u00e3o implementado.</li> </ul>"},{"location":"_____Itera%C3%A7%C3%A3o/interacao5/#pontos-positivos","title":"Pontos Positivos","text":""},{"location":"_____Itera%C3%A7%C3%A3o/interacao5/#pontos-negativos","title":"Pontos Negativos","text":""},{"location":"_____Itera%C3%A7%C3%A3o/interacao5/#o-que-podemos-melhorar","title":"O que podemos melhorar?","text":"<ul> <li>Ter mais foco na reuni\u00f5es para evitar o desperd\u00edcio de tempo.</li> <li>A equipe deve ter mais autonomia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 falta de membros.</li> <li>Podemos utilizar algo ferramenta de timebox para maior efetividade nas reuni\u00f5es, sugest\u00e3o: https://timebox.cedrotech.com/</li> </ul>"},{"location":"_____Itera%C3%A7%C3%A3o/interacao5/#ferramentas-utilizadas","title":"Ferramentas utilizadas","text":"<ul> <li>Reuni\u00e3o: Hangouts</li> <li>Colheita dos pontos: Mentimeter</li> </ul>"},{"location":"_____Itera%C3%A7%C3%A3o/interacao6/","title":"Itera\u00e7\u00e3o 6 (24/10/24 \u00e0 06/11/2024)","text":""},{"location":"_____Itera%C3%A7%C3%A3o/interacao6/#planejamento-de-iteracao","title":"Planejamento de Itera\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"_____Itera%C3%A7%C3%A3o/interacao6/#presentes-na-reuniao-xxxxx","title":"Presentes na reuni\u00e3o: XXXXX","text":""},{"location":"_____Itera%C3%A7%C3%A3o/interacao6/#lista-de-tarefas-da-iteracao","title":"Lista de Tarefas da Itera\u00e7\u00e3o","text":"Tarefa Responsabilidade Decidir o nome o projeto. Todos Criar o reposit\u00f3rio nos padr\u00f5es (Organizar wiki). Matheus Criar issues no GitHub / ZenHub Renan Configura\u00e7\u00e3o do grupo do Telegram(configurar bot). Moacir Estudar e escolher as metodologias. Todos Documento de vis\u00e3o XXX e XXXXX Elaborar5w2H XXX e XXXXX Mapas Mentais XXX e XXXXX Brainstorming Todos Entrevistas XXX e XXXXX Prototipa\u00e7\u00e3o. XXX e XXXXX"},{"location":"_____Itera%C3%A7%C3%A3o/interacao6/#sprint-retrospectivereview-meeting","title":"Sprint Retrospective/Review Meeting","text":""},{"location":"_____Itera%C3%A7%C3%A3o/interacao6/#presentes-na-reuniao-xxxx","title":"Presentes na reuni\u00e3o: XXXX","text":""},{"location":"_____Itera%C3%A7%C3%A3o/interacao6/#dividas-da-iteracao","title":"Dividas da Itera\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"_____Itera%C3%A7%C3%A3o/interacao6/#riscos-encontrados","title":"Riscos Encontrados","text":"<ul> <li>Nenhum: Plano de gerenciamento de riscos n\u00e3o implementado.</li> </ul>"},{"location":"_____Itera%C3%A7%C3%A3o/interacao6/#pontos-positivos","title":"Pontos Positivos","text":""},{"location":"_____Itera%C3%A7%C3%A3o/interacao6/#pontos-negativos","title":"Pontos Negativos","text":""},{"location":"_____Itera%C3%A7%C3%A3o/interacao6/#o-que-podemos-melhorar","title":"O que podemos melhorar?","text":"<ul> <li>Ter mais foco na reuni\u00f5es para evitar o desperd\u00edcio de tempo.</li> <li>A equipe deve ter mais autonomia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 falta de membros.</li> <li>Podemos utilizar algo ferramenta de timebox para maior efetividade nas reuni\u00f5es, sugest\u00e3o: https://timebox.cedrotech.com/</li> </ul>"},{"location":"_____Itera%C3%A7%C3%A3o/interacao6/#ferramentas-utilizadas","title":"Ferramentas utilizadas","text":"<ul> <li>Reuni\u00e3o: Hangouts</li> <li>Colheita dos pontos: Mentimeter</li> </ul>"},{"location":"_____Itera%C3%A7%C3%A3o/interacao7/","title":"Itera\u00e7\u00e3o 7 (07/11/24 \u00e0 20/10/2024)","text":""},{"location":"_____Itera%C3%A7%C3%A3o/interacao7/#planejamento-de-iteracao","title":"Planejamento de Itera\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"_____Itera%C3%A7%C3%A3o/interacao7/#presentes-na-reuniao-xxxxx","title":"Presentes na reuni\u00e3o: XXXXX","text":""},{"location":"_____Itera%C3%A7%C3%A3o/interacao7/#lista-de-tarefas-da-iteracao","title":"Lista de Tarefas da Itera\u00e7\u00e3o","text":"Tarefa Responsabilidade Decidir o nome o projeto. Todos Criar o reposit\u00f3rio nos padr\u00f5es (Organizar wiki). Matheus Criar issues no GitHub / ZenHub Renan Configura\u00e7\u00e3o do grupo do Telegram(configurar bot). Moacir Estudar e escolher as metodologias. Todos Documento de vis\u00e3o XXX e XXXXX Elaborar5w2H XXX e XXXXX Mapas Mentais XXX e XXXXX Brainstorming Todos Entrevistas XXX e XXXXX Prototipa\u00e7\u00e3o. XXX e XXXXX"},{"location":"_____Itera%C3%A7%C3%A3o/interacao7/#sprint-retrospectivereview-meeting","title":"Sprint Retrospective/Review Meeting","text":""},{"location":"_____Itera%C3%A7%C3%A3o/interacao7/#presentes-na-reuniao-xxxx","title":"Presentes na reuni\u00e3o: XXXX","text":""},{"location":"_____Itera%C3%A7%C3%A3o/interacao7/#dividas-da-iteracao","title":"Dividas da Itera\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"_____Itera%C3%A7%C3%A3o/interacao7/#riscos-encontrados","title":"Riscos Encontrados","text":"<ul> <li>Nenhum: Plano de gerenciamento de riscos n\u00e3o implementado.</li> </ul>"},{"location":"_____Itera%C3%A7%C3%A3o/interacao7/#pontos-positivos","title":"Pontos Positivos","text":""},{"location":"_____Itera%C3%A7%C3%A3o/interacao7/#pontos-negativos","title":"Pontos Negativos","text":""},{"location":"_____Itera%C3%A7%C3%A3o/interacao7/#o-que-podemos-melhorar","title":"O que podemos melhorar?","text":"<ul> <li>Ter mais foco na reuni\u00f5es para evitar o desperd\u00edcio de tempo.</li> <li>A equipe deve ter mais autonomia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 falta de membros.</li> <li>Podemos utilizar algo ferramenta de timebox para maior efetividade nas reuni\u00f5es, sugest\u00e3o: https://timebox.cedrotech.com/</li> </ul>"},{"location":"_____Itera%C3%A7%C3%A3o/interacao7/#ferramentas-utilizadas","title":"Ferramentas utilizadas","text":"<ul> <li>Reuni\u00e3o: Hangouts</li> <li>Colheita dos pontos: Mentimeter</li> </ul>"}]}